【特工】《虔誠者》（10）

每一百正評加速十篇，感謝各位的無私奉獻。

上一個Post：

紙言：

FB：

──主線──
──叛變篇──
──赤小隊回憶篇──
──傲家族篇──
──地下街篇──
──赤兵隊內亂篇──
──百毒先師篇──
──傲家婚約‧牽絆篇──
──忍部屋死亡特訓篇──
──月下伴舞約定篇──
──赤紅的蜘蛛‧毒后救贖篇──
──古時‧拯救篇──

──支線──
真理山秘密篇
五十比一試煉篇
傲‧家族陰謀榮辱篇
佛與狼篇
籠中的鳳凰篇

去沖涼先，返嚟再打文

留名一身蟻

可唔可以講下而家虔誠者寫左幾多字

五十萬-六十萬

睇黎想睇哂金庸神作都要d時間

新po留個名

新post留名

輕輕地放低正評

新Post留名＋正評是常識吧！

留名

書我淨係睇了神雕三部曲 其餘故上哂維基睇

見夏林罕有地沒趣離開，我就沒再追問，反正想也想得到她跟家人的關係肯定是很差。

「我都返去聽下《帝女花》先啦……」吃飽的白婆婆緩慢地返回自己住所那兒。

如無意外？洗碗這等功夫應該都是交給我了吧…好。

就正當我收拾著所有碟碟碗碗的時候，一雙滄滄的手把碟子交到我手上……白牙孤城？

我善意地微笑：「你…可以返去先，啲嘢我執就得。」你的心意我領了。

「依家啲後生就係咁自怨自捱？」白牙孤城繼續幫我收拾著桌子，說：「我食你嘢，就要幫你執，咁先有義。」

「…」我呆呆地望住他的背影。

「唔洗唔該。」

到洗碗之前，我對白牙孤城的觀感確實不錯，懂得助人，思想又成熟。但當我洗著碗時，他居然握住碟子把上面的污積用舌頭舔掉就當作清潔了，看到這一幕時我差點就把手上清潔著的碟子摔破了。

「呃…呃……已經等嫁啦，你返去照顧白婆婆…應該仲好。」我對住他說。

神雕三部曲百看不厭

同意
利申：重睇緊

劉明

LM!

等加更

pish

LM🙋

留���

重睇

Pish

二刀流名

留名先

新post 留名

係鵰

唔講咁多，正皮左先

新post留名支持

新post繼續留名追故！

墨墨

lm

墨巴可唔可以講下唔同選項嘅結局係點？
邊一個係死亡end

好故要留名

留個靚名先

追咗好耐，第一次留名

暫時唔講得，因為會劇透

其實家族戒指代表夏林嘅「宿命」，死靈飛盜團指環代表夏林嘅「過去」做基準。

btw ，死亡ending為：掉棄家族戒指、留下死靈飛盜團指環

原因：古夏林失去家族保護+指環背負過往死靈飛盜團不開心的回憶令夏林意志消沉

但你們會說，掉棄兩隻戒指選擇似是更為接近死亡。不過掉棄兩隻戒指時，同時代表夏林已經掉下自己必須繼承的家族「宿命」及掉下自己「過去」的沉痛回憶，因此會更有決心的走下去

btw，未來還會有幾個左右角色命運嘅決定俾大家選擇

應該有真理老師份

「…好。」白牙孤城黯淡地點一點頭，就放下碟子離開。

他…是怎樣。

望住他惆悵的背影，總感覺他好像缺失了什麼一樣。

翌日一早，我想如常地外出時，一封信件莫名其妙地被塞入了在大門前，就眼一看沒有什麼異樣。

而信封面頭，寫住四個字──「給古夏林」

儘管「赤灼之眼」及「紫毒之眼」觀察不到信內有什麼危險爆破毒物的存在，我還是小心翼翼地試圖把信件先替夏林打開了再說。

因為我想，對方是個知道夏林住這裡的人，但我們的住址一直是秘密，這裡只是個臨時安全屋，因此寄信來的不明人肯定是跟蹤過我們。

而且，我們沒有發現察覺到曾經有任何人跟蹤過我們，顯然對方跟蹤技術極為高超。我跟夏林都是避著街道上所有監視器材來走，所以對方沒可能透過錄影追尋我們的行蹤。

花了好一段時間，我架設好一個簡單的機關去把信封撕開，像網絡上一些用顆球就能觸發到許多機關的那種。當中原理涉及到骨牌、連鎖、蒸氣、動力、重力，所以也不宜多說，總之就是個千絲萬縷的開信機關。

結果，花了我這麼多神緒去開的一封信，裡頭放住的居然只是一張淡黃的紙，內容更是零……完全空白一片的一張紙。

「唉…」那一刻，我真的躺坐在沙發上嘆了一口氣。

既慶幸沒危險，又怨歎自己為何像個白痴開信開半天？

「一大早就唉聲嘆氣？咁樣嘅人生邊會精彩。」一出場，夏林就以說教方式。

「我喺門口見到封信，係俾你。」我把這張平凡的紙拿過去給夏林她：「不過裡面乜都冇寫……算唔算係恐嚇？話俾我哋聽，已經知道我哋地址。」

夏林先接過信件，愣了一下子後又極速地把信封強搶：「啲字跡…佢點會跟到嚟。」

「邊個？」我望向神情凝固的夏林。

「冇…冇嘢。」過了一陣，夏林的熱情又再退卻：「總之，唔係死靈飛盜團嘅人。」

「喔，咁都好。」上次碼頭一戰，假如鳳凰也相助蛇皇的話，肯定很快能分出高下。

因為上次我看得出，那個叫蛇皇的人……為了我體內的百毒…已經故意處處不對我下殺手。

放棄了四次以上，把我一擊斃命的機會。

所以其實小時保持不勝紀錄

墨說都黎左lihkg

「拎杯熱水嚟。」夏林突然說。

「吓？」

「叫你拎就拎。」夏林脫下心形戒指，好像準備做什麼一樣。

於是乎，我就捧了杯熱水給她。在這之後，夏林便把心形的家族戒指掉在熱到水之中，可能是用真材實料去做的貴重戒指，因此一入水便沉至底了。

到底她在些做什麼？

大約一分鐘之後，夏林徒手從熱水杯中把戒指拾上，再把那杯熱水爽快地倒了在那張淡黃的空紙上，上面原本不存在的隱形字跡隨即顯現。

「…」我望得愣住。原理應該是跟真理老師那卷要靠火燒才看得到字的《五毒寶鑑》相差無幾，只是用料不同。

「隻戒指染有我家族先會種嘅罕有植物……血薇花。」夏林為思考著的我解說：「紙上塗有佢花液，要用特定嘅方法先睇得到字。」

「即係…封信係你家人俾你？你家人已經知道你目前位置！？」

「佢哋要知唔困難，只係相比起傲家……佢哋唔會有咁多時間嚟捉我番去。」夏林等待著紙上的字完全浮現：「佢哋都係一流嘅殺手，唔會浪費時間喺我身上。」

我太耐無睇你d故 想問下敏敏果到會唔會改番好 同埋十少年2最尾個老婆仔點解會俾第二個食左架

狼果個 唔記得係咪十少2 自己懲罰自己睇多次

「啲字已經出……」我望住那張淡黃的紙。

「夏林，在外面過得還好？大哥他結婚了，有時間，就回來探望一下霞吧。有問題，就找哥吧。」

一句短短的句子，我就能看穿寫字的人肯定是不善言社交。因為怎樣看、怎樣讀，都帶不到情感入去，字句又簡潔……

「唉。」這次換夏林嘆氣，然後她把紙張摺皺掉到一邊。

「朝早就嘆氣……你人生肯定唔會精彩。」我腦部突然跳出了這一句。

「喂，落去食個早餐？」夏林拍一拍我的手，然後插住衣袋站起身：「冰室。」

「唔…」還好，雖然身穿了華麗的西裝，但我肌膚外露的地方還是紮住繃帶的。

跟夏林四處走、四處吃、四處望，好像已經變了平常的事。我又哪會想到，當初在小霞婚禮遇到的這個古夏林，居然會跟我發展到現在這種戰友關係？

「沙牛蛋治吖，唔該。」夏林在冰室的卡座大喊。

「係嘅，靚女！」在收銀機旁的老闆答。

「以後我哋出入都要更加小心。」我望住右側的粗獷藍領食客，又望望右上角的西裝白領食客。

「放心～萬大事有我。」夏林頹然地「攤」坐在卡位上，無聊得摸著一旁黑白色磚格的牆身：「再見到個條蛇，我就打染佢……不過朱雀仔…唉……」

伏筆

因為佢老婆之前唔俾人搞就想自殺 之後就變哂 所以應該唔簡單
其實我是留名支持的 好鍾意睇特工故 考完試岩哂
btw敏敏死得好慘呀

打柒佢定打染佢

佢應該要學倉頡啦！打速成好易睇錯字

推

一陣再打

感謝支持

你都一齊學啦

我手速太快，腦部跟不上，就會出現此情況

文

「救佢。」不便於吃湯水之類食物的我，咬了夏林的牛油多士一口。

「…唔？」原本正想把匙中的通粉放進口中的夏林停了下來，把目光停在我面上。

「如果成功救佢，我哋就多一個新同伴，增加戰力…可能。」我閉著眼睛，沉住氣說：「但如果失敗，我哋就真係玩完。」

「對方係死靈飛盜團。」夏林凝重地提醒。

我也知道上一次蛇皇是已經刻意留力，也打得我筋疲力盡。

「我知…不過我哋連鳳凰都救唔到，就莫講話要搵出死靈飛盜團嘅頭目紫滕玲兒……只要我哋動作夠多，到時佢自然會留意到我哋，有所行動。」這是我的建議。

能夠引蛇出洞之餘，又能救人。

「我……考慮下。」夏林喝著口中的奶茶時，上唇到沾污到了。

「你個嘴…」我指住她的上唇。

「…喔。」夏林會心一笑，用舌尖舔回乾淨上唇：「佢啲奶茶又真係飲到我舔哂嘴嘅……」

「咁…老闆！」我舉起手：「一杯奶茶外賣。」

「係！收到，宗盛！一杯奶茶。」老闆向水吧的員工喊道。

「嗯。」那名員工點頭。

宗基？

屌

我愛黎明

萬腳萬腳足足

赤時：「哈哈，講喱啲...」

宗盛係咪同某主角搶過女嗰個

宗盛係之前出現過？其他故

夜晚聽李宗盛

奶茶撚宗基

呢個名好熟 唔記得邊個故作者

咪就係墨說本人 之前用另一個Ac去po故 話唔想自己局限係墨說呢個名到

樂兒個故

游樂兒

「咁我哋主動去搵出鳳凰佢下落？蛇皇佢就算要主動搵出我哋‧‧‧‧‧‧都應該要上一段時間。」夏林提出。

她說得沒錯，現在我們其實都處於雙方不知彼此身在哪裡的階段。不過要是能主動找出對方，先下手為強，當然來得被別人找上的好。

不過‧‧‧‧‧‧

「夏林，你有方法搵得出死靈飛盜團佢哋...？」這才是重點吧。

「有。」夏林吃了一口炒滑蛋：「有冇聽過「暗網」？」

恰好此時，天空下起一場突然的驟雨。

「以前略略聽聞過...特工部情報人員追捕某啲殺手同人肉販子嘅目標時，會上「暗網」追查佢哋下落。」那時我還是特工部新加入的一員，被派去了解情報人員部門的運作。

暗網(Dark Web)，又叫做深層網路，指的是一般搜尋引擎找不到的網站。在暗網的網站全都隱藏了伺服器的IP位址，讓人沒辦法知道是誰在經營網站，暗網不會出現在Google一類的搜尋引擎，所以除非你知道怎麼找到暗網，暗網可以說是隱形的。

也因此，那裡可以說是最適合恐怖份子、非法行動進行的地方，例如：買兇殺人、軍火交易、毒品轉售、人口販賣，總之你能想出的變態事情也有，所以特工部有必要時都會進入那些網站追查目標人物的線索。

「死靈飛盜團佢哋有時都會喺「暗網」裡面行動，佢哋為咗保密性，有一部分成員一般都會喺個到溝通同活動，而我識得其中一個人......佢正正係最鐘意喺「暗網」逗留。或者可以透過佢，搵出鳳凰下落。」

「但係佢會唔會信得過你？好似蛇皇咁，就算你未俾人踢出組織......佢都已經唔當你係成員，仲毫無顧忌咁對你落殺手...。」夏林能不能得到其信任才是重點吧？

「個嗰人啊......」夏林一說起他，就顯得有點苦惱：「係個咸蟲。」

「......」

「以前我仲喺組織個時，佢經常性拎部手提電腦喺我面前向我提起，自己喺「暗網」邊個性奴交易買賣網站買咗條女返嚟，仲問我正唔正...之後又問我想唔想試下俾佢用粗繩綁住、又或者戴狗圈、戴口塞咁俾佢影副相......總之就係個變態。」

「有冇報警？告佢性騷擾你？」我問。這完全是性騷擾啊。

「黎明，你講緊笑？」夏林愕然地問。

「哈...」我低頭笑笑，說：「得閒一、兩句笑話冇乜事嘅，好過你講個條友。」

「我認真啊...！」夏林激動得握住拳頭，聲色皆震：「有一次我留低件褸十分鐘姐...！！我返去基地拎返個陣已經多咗啲不明嘅白色液體喺到......！」

「外賣奶茶。」一名伙記把奶茶放下。

「諗起都嬲啊...！」夏林咬一咬牙，側住眼惡狠狠地說：「伙記，一件炒蛋！」

「呃...小姐，唔好意思，因為落雨我哋整唔到炒蛋。」伙記回答。

「咩話...！？落雨會炒唔到蛋嫁咩！！？」夏林激昂地反問。

我也勸說：「落雨的確炒唔到蛋，夏林，你冷靜啲。」我這樣說，只是想夏林冷靜一下。

落雨炒蛋

今晚再出

夏林
落雨仲叫炒蛋

平時講會俾人鬧，但墨說講好好笑

痴線 落雨都夠膽叫炒蛋

屌 突然好憎夏林呢個角色
墨巴寫死佢please

講笑

「點…點解唔得啊！！？」夏林更感震愕，帶住莫名其妙的眼神望住冰室的各食客：「點解落雨唔炒得蛋姐！？」

「你…！你答我老闆！！落雨點解唔可以炒蛋！！！」夏林一腳踏在椅上，怒目相向的指住了站在收銀機一旁的老闆。

「客…客人！你……你冷靜啲先…！」流著額汗的老闆也勸著她。

「妖──！！！！！」夏林抽起了一個經過的伙記的衣領，怒問：「點解落雨唔炒得蛋！答我，三秒時間！！！！」

「係咪痴線嫁……」一些食客見到夏林的行為後，開始討論著。

「咩呀！！？」夏林鬆開雙手，大感無力的望住那些食客：「落雨叫炒蛋都痴線！！？有咩問題喎……！！！！？？」

夏林……他們根本是在討論你抽起人衣領的行為太過「痴線」…而不是在說你落雨點炒蛋的行為「痴線。」

「老闆……埋單。」最後，我放下錢之後便拉住陷入迷茫、憤恨、呆然的夏林離開冰室。

「喂喂喂…！！！」被我拉住的夏林還是不太明白：「即係點解呀？」

我簡直地說：「有啲嘢…冇得解。」其實落雨當然可以點炒蛋，我想只是那個伙計發晦氣不想下單吧，但跟夏林這樣解釋又好像沒什麼用。

有夏林就好歡樂

加速

出奇地，夏林被我拉出冰室茶餐廳不久之後，驟雨就有所停止，在陰密的烏雲之後，是久久沒見的黃金輝陽，光線就這麼揮灑散射在小道上，照耀住還一直纏問住問題的夏林，和沒有打算想回答她的我。

車正少、樹正吹，雨後的一切都變得美好，就好像告訴我們，只要走下去，就能得到這一切，會有好結果。

再之後便是一曲傳入耳內，是黎明的《情深說話未曾講》，是就是有些老舊，不過卻陪合此情此境，由一位在街上表演的男人深情地演唱。

以前我往往對前方一向是迷惑或是孤獨，對於某些事情過份執著。但自從遇上夏林之後，我的人生好像就被她改變了……

從那孤獨的世界中，徹底拯救了我。

那麼…

「喂！！雨停啦，炒蛋炒蛋！！！我要食炒蛋！！！！！！！！」

我也能拯救你嗎？從那不堪的過去。

「哈哈哈哈……」我無奈苦笑，說：「真係怕咗你，一陣返到去我炒俾你食。」

「好嘢！！！！！！！終於有得食炒蛋！！！！！！！」

「不過…如果一陣再落雨我就唔會整俾你。」

「吓！！？點解吖！！！！其實落雨同炒蛋到底有咩關係喎！！！！！！！！！」

原來仍然是你 叫我永不斷自強 如晨光

「呼──」返回安全屋之後，夏林拍一拍走自己大衣上的水珠：「係時候做正經嘢。」

「聯絡上你講個位…成日性騷擾你嘅死靈飛盜團成員？」我關好門子，和十二道鎖扣。

「唔。」夏林點頭，說：「幾勁嘅人都好，總有弱點。」

「但係……佢真係會為咗你，而秘密透露俾你聽鳳凰位置喺邊？」

「唔會。」夏林淺淡一笑，把手提電腦拿出來：「雖然係有弱點，但係又唔好當佢哋真係弱智。」

「你有計劃？」我索性問。

「有。」夏林揚起邪惡的嘴角，說：「釣厹大計，正式開始。」

「意思係……」

「我講過啦？佢經常性會上暗網嘅性奴交易買賣網站，所以我就決定將計就計，你扮賣家，我扮貨品！係暗網嚟場拍賣……引佢去偏僻嘅地方交易！到時啦喎……見到佢之後用武力鎮壓佢！折磨佢！！威脅剪佢子孫命根！！！迫到佢講出鳳凰嘅位置！！！！」夏林把整個計劃都說得栩栩如生。

「你……又知佢一定會睇中你，揀中你？」我問。

「放心啦，佢極度咸濕，由其喺死靈飛盜團個陣已經對我特別有好感～只係我家族勢力關係，佢先唔敢搞我。依家見到個同我十足十嘅性奴喎，仲唔搶住買咩！」夏林笑著說。

中意左佢嗱

「嗱，睇嘢啦。」夏林不知何時就已經用手提電腦上了暗網。

只見她在暗網中輸入一些關鍵字後，就進入到一個中文譯名為「天上人間」的網站。裡面背景全黑，有數百張圖片展示並在一旁附有說明。

圖片有被戴住狗圈的少女、穿住晚服被折磨中的年輕女士、又有全身赤裸的年輕熟女，隻眼一看也知道這些是人口販子出售女性作賺取利潤的網站，我身為特工時也接觸過這種人並將其殺死。

還記得是個在香港專門拐帶小女孩的人。所以對於這種事，我已經是見怪不怪，但多數都是從外國一些野外鄉郊綁架，或是從貧困地區帶走的女性，在香港這種高度發展的現代城市，人口販子幾乎是活不了。

「佢成日上依個網站？」我問。

「當然唔係，佢上嘅性奴買賣網站係付費嘅認證會員先上得，依一個網只係幫我銜接過去……」夏林說：「佢成日上個嗰暗網網站叫──「性奴之家」。」

「要付費又認證先上得…咁我哋點上？」

「哎！我家族喺黑道勢力咁勁，區區想要一個要付費兼認證嘅帳號都無咩！不過最麻煩嘅係…依個網要做認證會員先做到賣家，而要認證……就一定要同網站創辦人見面。」

「…」

「最撚煩嘅係同網站創辦人見面之前又要先俾成３００個比特幣俾佢當做認證金額同買機票！！！因為條友係東歐人嚟！！！！！！」夏林差點激動得拍打鍵盤。

比特幣，即在全世界的網絡上，暫時唯一公認的一種網絡貨幣。

「３００個……即係大約差唔多成七十萬港紙？」我印象中一個比特幣大約值２３００元左右。

「錯啦～比特幣已經升值啦，差唔多值三四千蚊一個。」夏林輕輕按住上額，嘆道：「又唯有用老娘做殺手個陣退休嘅儲蓄嚟贖罪啦。」

不，是更加對夏林信任了

訓之前有多篇太好了

「你到底有幾多儲蓄？」我開始有點好奇夏林的戶口。

「我先唔講你聽～啍──。」夏林別過頭，就繼續專注在暗網上。

「其實我都無興趣知。」

「真係無～？」夏林用誘惑的眼角側視住我。

「冇。」

「想知～咪講俾我聽點解落雨唔可以炒蛋囉。」到頭來，原來夏林還在想這個。

「因為你唔講銀行戶口有幾多錢俾我聽，所以落雨唔可以炒蛋，解釋完。」我說：「到你講，有幾多錢？」

「你咁叫解釋！！？都唔明你講咩…！」夏林決定不再理會我。

其實我銀行戶口原本也有七位數子的儲蓄，只是都被特工部凍結了銀行帳戶罷了。

弄了一整天，夏林總算付了「性奴之家」網站創辦人錢，現在只等待他從東歐國家來到香港，見我們一面，認證成功即可。

「要搵死靈飛盜團一個人原來都真係咁煩……」我嘆了口氣，替夏林辛苦。。

「係架喇～不過朱雀仔仲等緊我救佢，所以方法幾刁鑽都好啦，始終要試。」夏林說。

夏林好有個性

樂兒邊個故黎

我家姐係公廁

正評十1

文呢

如是者，接下來的這個星期，我們就開始佈置這一個行動。一方面能解救出鳳凰，另一方面，又或許能打談出紫藤玲兒下落，可謂一舉兩得。

因為暗網中「性奴之家」創辦人來到香港與我見面時，將會順道參觀我的「性奴」以確保我是真實的賣家，因此我們有必要訂購一些性玩具及情趣用品，例如眼罩、口塞、狗圈、粗繩等。

數天之後，待貨物送到來我們住址時，夏林就迫不及待的把箱子通通拆開，把眼罩、口塞、狗圈的逐一戴上，並將笑盈盈的幫自己自拍了數張照片，真愛玩樂。

「喂，你唔會好奇下嫁咩？」夏林把一件假肉莖玩具拋到我臉上。

我立即把其打走：「咸濕嘢唔好睇咁多、做咁多……」

「吓！？」夏林「噗」一聲就笑出來：「你唔會睇av架咩？」

「睇依啲嘢會衰三世。」我說。

「哈哈哈哈哈……！！」她聽到之後就笑過不停。

「有咩好笑？」

「乜百毒會奪走埋人哋嘅性慾嫁咩？」

「唔會。」我依然保持望住牆壁，不直視住夏林：「我只係對依啲嘢冇興趣。」

「哈哈哈…好笑…依個好笑……」夏林逐漸收起自己的笑聲，揚住嘴角說：「阿霞真係慘。」

就在我想回答夏林的時候，手提電腦中跟「性奴之家」創辦人溝通的那個通訊軟件突然響起，原來是他傳訊息來說自己兩天後即將抵港，相約我見面的詳情。

「夏林…」我望住手提電腦。

「唔…」夏林亦一下子便認真起來，把戴在頸上的狗圈一扯就掉到一邊，專注在電腦的畫面上：「就約佢去寶林？個到有間細細地嘅壽司店幾好食，叫漁酒。」

於是，我就照住夏林所說的地址與時間傳送了給對方。

「做認證會員就冇咗成十幾萬…點解仲會有人做……」我不解。

「因為賣到一個標緻嘅性奴，至少都會賺過百萬以上…小財唔出，大財點入？啲變態有錢佬最鐘意買依啲嘢返去。」夏林解釋。

我點點頭，示意明白。

兩天之後，我便要出發去寶林一間名為「漁酒」的日式壽司店，與那名來自東歐的「性奴之家」網頁創辦人會面。

晚上八時半，我穿好整齊的服裝去到目的地。那是該街路唯一一間的食店，因為隔鄰的店舖都是地產業為主。

小小的紅燈籠掛在店牌側邊，淡發住黯暗通紅的赤光，看得出是中日本風格的元素混合在一起。夏林跟我說過，最緊要能討創辦人開心，讓他給我當上認證付費會員。

所以等下無論說話或是行為，我都會盡量迎合一下對方。而以下我跟那位東歐人俄語間的對話，亦會用中文翻譯。

店子雖小，但五臟俱全。數張小桌、小椅，店中左上角是壽司師傅工作的地方，店員只有一、兩個，最適合一些偷情或有秘密要談論的人到來。

店中把不同的日式酒瓶擺放了在牆壁之上，而且都有一個軟盒墊住，就眼看上去，價值應該不菲。另外，播放著的一首日式抒情歌也十分悅耳，喝住酒的坐上一整天應該不是問題。

「你是「少女心事１９９８」先生？你好。」就正當我半合著眼皮、聽著歌時，一個男人就走了進來店子並坐在我面前。

「少女心事１９９８」是夏林在暗網上，給我隨意起的一個網名。

「嗯。」我做出一個請坐的手勢。

繼續

「我是那位網主，可以叫我 Алексей。」 Алексей有著一副標準的東歐人輪廓，而且看上去是一位好好先生：「你比我想像中年輕。」

難以想像這傢伙會是掌管地下知名性奴交易網的網主……

「要吃點什麼嗎？」我依然保持著用俄語跟他對答。

「喔，當然好。」他點頭、微笑。

「要一杯清酒，同一客海膽、油甘魚、吞拿魚壽司。」我用粵語向職員下單。

「好嘅。」職員點頭，不一會便恭敬地把料理捧上。

Алексей夾起了一件鮮美的吞拿魚壽司，魚生蘸一下醬油之後便一口吃進口中，嘴嚼時的神情非常享受。

之後，我又幫他倒了倒清酒在其白玉小杯上：「敬你一杯。」

「我都敬你一杯，準賣家。」他對我笑了笑，跟我碰杯喝清酒：「但我想在你真正成為我網站的賣家之前，了解一下你。始終，過往FBI和國際刑警都追捕得我很嚴密。」

「想了解些什麼？」我把玉杯放下。

「你為什麼接觸上這項興趣？」他問第一條問題。

「我特別喜歡女人跪拜在我之下。」我答覆。

「哈，跟我想的一樣。」他笑了笑，又問：「接觸這個圈子多久了？」

「兩、三年多。」我當然是在說謊。

「等一下……可以去看看你的「貨品」嗎？」說到這條問題時，他眼睛泛光。

他始終認為，要親眼見過我的確是有貨品…即是性奴，才會相信我是人口販子吧。沒關西，我跟夏林早就預計到這一點，所以……

「可以，吃完這餐就去吧。」我微笑。

「好。」他高興得點頭。

他高興，那是當然的了。如果買賣真的成功，我能在他的網站賣出性奴，他至少會在其中抽到不少佣作利潤。

用完餐點後，我就付帳且領住Алексей前往我跟夏林額外臨時租的另一間屋，是位於寶林。這下你就知道，為何相見地點要設置在寶林吧？

我一直帶住Алексей上到景琳村某殘舊的單位之中，把閘門及木門打開……如同計劃一樣戴住狗圈、口塞和眼罩的夏林就這麼睡了在床上，四肢被紅色的粗繩綁緊在四邊。

「你相信了吧？」我望住Алексей。

Алексей十分慎重，走到動彈不得的夏林面前，用手指輕輕地滑撫過她的臉頰，留意著夏林臉上劃過界的口紅與眼線液，當然還有她凌亂的長髮。

這些都是經過我化妝而成，確保夏林的裝扮極像淫亂的性奴。

「貨品出產地是？」Алексей望住夏林問。

「本地，香港。」我答。

「香港這種高度智慧發展城市的女性、普遍學歷高。而且她的樣子有點混血兒的味道，樣貌、身材也很出眾，應該能在我網站賣到個好價錢。」Алексей淡淡一笑，轉頭望住我：「記住不要賣太便宜，不然我就只抽得很少佣……這件貨品，根據我多年觀察…能賣上過千萬以上吧。」

「明白…」

「嗯，恭喜你「少女心事１９９８」。」Алексей大笑起來，打算跟我握手：「合作愉快，我認可你了。」

「合作愉快。」我亦報以一個微笑。

「那麼……我先走了。」Алексей臨走之前，走過去夏林後面用力地抽打她的臀部一下：「要不是我家中已經有十多個性奴，可能我已經把妳買了。」

見到這一幕的我極是驚恐，恐是害怕夏林會突然跳起來殺了這個東歐變態。可幸的是，夏林好像忍住了，不為所動。

而Алексей整理一下衣袖之後都正式離開了。

「啪──」關門。

待我想走回入房，見夏林不用再裝扮時，一轉身她已經一副咬牙切齒的神情站在我身後，然後光速地用皮帶綁住了我雙手，再瘋狂地對我臀部狂踩猛踢！！！！！

「夏…夏林！！停啊…！」我也知道你有點憤怒…但……才用不著要傷害我呢！

「條死仆街啊！！！打得咁痛快吖啦！！！！！！等我搞掂完所有嘢之後……就飛過去白俄羅斯對冧條仆街！！！！！！！！！！！！！」

我都想打佢patpat

好正 好想俾人打patpat

小時：「但係我睇GV」

以為會搞小時

笑左
夏林真係好鬼好笑

深夜留名

要等成個禮拜朱雀仔死左未

話說 想問下墨巴 馬可仲會唔會出現

第一次有人問依個角色

馬可喺邊到出過

背叛者 zero wind逃出V14個陣

阿霞真係慘

淫賤混血女嚴懲小百毒
枝假野好似未用
莫非古夏林想菊部大開發？

身邊有咁多工具
男性奴

小時表示：

赤曲x真理老師：

推推推
文文文

文呢？

我抖一日 抱歉各位

叫夏林爆你菊花

去死啦你

爆我啦

個post沉咗？

休息咗一日 但去到post 10係咁上下

輕輕一推

文啊

文呀

推呀

依家出文

慘遭夏林蹂躪一番之後，我們又重拾正經，因為是時候看看那個「東歐佬」把我升級為認證會員沒有。

「得咗……」我望住「性奴之家」的網頁版面，已經跟原先的不同，因為多了一個選項按鈕名為「出售貨品」。

「撳入去。」夏林點頭。

再按一下，就進入到第二個版面，上面列出了各種欄位資料供人填上，例如「出生地」、「品種」、「姓名」、「膚色」、「性別」、「興趣」、「習性」、「癖好」等……最後更有「上傳圖片」的超連結。

夏林望住我點一點頭，我就開始輸入著她的資料，當然沒有用夏林她真實的姓名，只寫了一個化名給她。而「貨品說明」則如此寫道──「香港本地混血美女，集任何功能於一身的性玩具。」

最後，就是上傳一張夏林戴住狗圈、眼罩、口塞的照片……完成。

「我都係第一次做啲咁變態嘅嘢。」我終於把所有資料輸入好。

「起標價，一千萬港紙。」夏林繼續在一旁向我交代。

連價錢也輸入好之後，我就正式按下「送出」按鈕，把這些都上傳到「性奴之家」的網頁中。

一億都唔止啦，夏林喎

「之後落嚟，就要等消息。」夏林輕描淡寫地說，就伸個懶腰，隨便地躺睡在沙發上休息。

望住她很快就入睡的樣子，我不禁會心一笑。

她…

也累了吧？

至那天起，我跟夏林便於網站收到大量的投標，短短數天由一千萬的起標價居然鬥爭到七億高的天價……！

「佢哋點會咁有錢……」望住電腦暗網上的投標價錢，我不自覺驚愣了一番。

「上得要認證嘅暗網高等網站……一係超級錢佬、一係超級駭客、超級大盜，總之佢哋手上全部都係不義之財，所以先有閒錢買「玩具」俾自己發洩～」夏林似乎不太介意自己的樣子被上載到這種網站。

「有好多人pm我。」我望住信訊一欄：「全部都係話自己幾咁願意買起你…又問我好多關於你嘅資料……」

「證明我市場都唔差啊～？哈哈哈哈哈哈。」獨個玩著手機的夏林在發傻的哈哈大笑。

「不過主要都係要搵出你講個位死靈飛盜團成員……話時話，佢叫咩名？」我問。

「呃…其實我都唔記得咗…」夏林把手機放在前額，閉眼凝思：「我哋就統稱叫佢「臭淫蟲」啦？」

「我可以點樣知道…咁多個投標者之中，個嗰就係佢。」

「第一，佢應該會好似個病態痴漢咁，不斷煩住你，因為佢對女人嘅執著係大到你估唔到。」

在夏林說完的同時，我就收到其中一個名為「SEXY BABY２０００」投標者不斷的PM，其內容大意是願意私下用十億美金換取我的貨品。

「仲有呢？」我繼續望住電腦。

「第二～」夏林繼續邊玩手機邊解說：「佢會不斷追問關於佢想要嘅嘢，仲不斷同你分享內心嘅慾望。」

在夏林說完的同時，那名叫SEXY BABY２０００的會員便不斷繼續向我發表言論，說些莫名奇妙的東西，以下為其中文翻譯：

──「如果我得到你的性奴玩具，我將會好好玩弄，直至她老死！！！」

──「我會把自己的頭，塞進入她的陰道之中！天啊，她太像我喜歡的女神了！！」

──「我會好好愛錫她，把她當作狗又好，老婆也好，總之每一晚都離不開我的大床！我會瘋狂操她，每天灌她喝上一公升的精液！」

「附合第二個條件……」我流了一滴額汗。

「第三，佢會貼出自己雄偉嘅下體相片。」夏林續說：「以表達自己對佢嘅愛。」

果然，SEXY BABY２０００下一步便如同夏林所言，貼上了自己陰莖的照片，不說的話我還以為夏林當上了大預言師。

「……」去到這裡，我已經不知說什麼好。

「最後，佢會警告所有同佢爭佢想要嘅嘢嘅所有人。」夏林補充。

下一秒……

SEXY BABY２０００發表了一則言論：誰投得牠，他將不得好死。

「…已經有一個高度嫌疑犯。」我咳了咳。

「Good job呀黎明，繼續。」夏林向我做個加油手勢，又繼續沉醉在手機遊戲之中。

「玩咩啊你……咁鬼入迷嘅。」我望住夏林。

「睇緊一篇故事姐～我幾鐘意追故嫁。」夏林淺淺一笑。

「咩故？」

「講個網址俾你聽囉～，你得閒無嘢做咪睇下囉。」夏林居然以為我會記得那麼長的網址串法。

我提議：「一係我暫時套下SEXY BABY２０００嘅資料先？」這是最保險的方法。

「都好。」夏林答。

叫唔叫植入式廣告

植入式

想知點樣講到個網址出嚟

你個名

係咪暗示叫我地重溫

按網頁上方 可以睇到個網頁名

咁正既故 有排睇

我以為會係睇緊背叛者

已經每日做緊
我寧願一世冇得睇其他故都要睇呢個故
唔要女童軍 我要特工

自那天開始，我於暗網上便開始施開與SEX BABY２０００的私下對話：

SEXY BABY２０００：「是真的香港產地？」

少女心事１９９８：「對，但是個混血兒。」

SEXY BABY２０００：「不錯，假如我真的投得到的話，我能私下給你很多走私名車及珠寶。」

少女心事１９９８：「為何是走私？」

SEXY BABY２０００：「因為全都是偷搶得來的，我有時會在暗網把它們變換金錢。」

少女心事１９９８：「你是個神偷？」

SEXY BABY２０００：「沒錯，你身體有病痛要換器官嗎？我能徒手摘個給你。」

少女心事１９９８：「不需要了，其實我只想他找到個好主人。」

SEXY BABY２０００：「我絕對是。」

第一次咁早睇文

少女心事１９９８：「忘了一點，牠對帥氣的主人會格外上心。」

SEXY BABY２０００：「請原諒我，我不能把自己的相片隨便給你看。」

少女心事１９９８：「沒關係。」

想不到這傢伙行事也很小心，沒有被性慾沖暈頭腦。

少女心事１９９８：「要出來先見一次面？」

SEXY BABY２０００：「不了，我會把錢直接匯給你，我相信你，所以你把「貨品」送到指定地方由我接收就好，但假如你欺騙的話，下場將會很慘烈。」

就是說不想見面。

「夏林，佢死都唔肯現真身出嚟面交。」我向整天都在追看網絡小說的夏林說。

「引多佢一陣，引到佢肯出嚟為止。」夏林一句起，一句止：「一定要面交。」

如是者，我又跟SEXY BABY２０００繼續無止境的對話，大概直到一個月之後吧？也不知鳳凰已經死了沒有，那傢伙才稍為讓步。

SEXY BABY２０００：「真的要出來面交才願意把「貨品」賣給我？這一個月我幾乎每天在打手槍，我投降了……」

少女心事１９９８：「星期三香港坑口的厚德商場，一間《懵貓Coffer》等吧。先見面，我覺得適合再交易。」

夏林說，因為對方可能派假人去跟我交易，因此她會秘密地，在一旁觀察來者是否本尊的真偽。

這算是一場心理戰嗎？

當日，夏林又去那位舊管家的店子中，給我訂做了一件新的西裝。一雙Capped Oxford的棕皮鞋，窄腳褲及圓帽子是其特點，走的是英倫復古風，夏林跟我如此解釋道。

懵貓Coffer 好耐冇出場

至於夏林？連衣帽、口罩，沒有了，因為她要盡量隱藏在店中，不被注意。要知道她的美貌雖然對於我來說是無效，但對於其他男性來說還是擁有致命的傷害。

那一天，我早了三十分鐘到去，在走入商場於人群中游走去咖啡店時就有種奇怪的感覺，就好像，每一個人都有可能身懷住秘密，每一個人的命運……都有可能十分不凡。

「先生你好，想飲啲咩呢？」一位身體都明顯鍛鍊過的侍應走了過來。

「一杯Guatemala Antigua。」那我就隨便點一杯就好。

「吓？」那名侍應聽到之後呆了呆，然後又說：「呃…我哋好似冇啲咁嘅嘢……」

「咁要Mantenin。」

「都…好似冇。」

「咁有咩…」

「有懵豬豬咖啡啦…傻瓜二號香咖啡、懵貓貓可愛咖啡、小兔跳跳濃咖啡、愛之戀人香咖啡之類…！」他答。

為什麼這裡賣的咖啡名字都這樣「九唔搭八」！？

「咁…」

「求奇啦。」裝作用手機說話的夏林恰好進來，坐了個角落位置，這一句明顯是說給我聽的。

「咳，求其整杯貓X咖啡俾我。」我說。

「貓X…？」他反問。

「即係貓……總之有個貓字嘅咖啡。」太羞恥了…我實在說不出「懵貓貓可愛咖啡」這完整的七隻字。

墨說巴我好鍾意睇你啲故架，個個都追完又追，正皮是俾你嘅，加油

「懵X貓可X咖啡。」我繼續說。

「喔…喔……」店員用發現怪人的目光，愕然且無奈地離去。

由咖啡送來，到我喝完合好用上三十分鐘，在我把喝完的咖啡杯放到桌上的時候，那人恰好就來到了，並坐到我面前。

我抬頭一望是個相貌平平的人、五觀端正的眼鏡斯文人。一眼看上去真的不會感覺到他是令黑白兩道都聞風喪膽的死靈飛盜團成員。

「我係SEX BABY２０００……」他說得細聲，生怕被人發現一樣。

「幸會。」我說。

「賣俾我…？」

「大家了解下先？」

「我唔係嚟幫你打飛機……」

就在此時，夏林傳送了一條訊息告知我，眼前的人並不是那位要找出的「臭淫蟲。」

「我突然無興趣賣俾你，再見。」說完之後，我就站起身準備離開。

可能這個SEX BABY２０００不是我要找到的「臭淫蟲」，或根本不是其本尊，只是被派過來代替他交易。

「等…等陣…！唔好走住…！！」他叫住了我，滿面是汗。

「唔？」我望住他。

「我…我……一定要買到佢…求下你…」

「幫你唔到。」我隨便編個籍口，說：「因為點解？一樓有廁所，自己照下塊鏡。」

跟得夏林多，也感染我變成多少也有點「毒舌」了。

多謝你，因為你，我的動力又提升一點了

樣子

「我…我真係……我求下你……」他一副想哭的樣子，不斷想要挽留我。

我望一望夏林，夏林輕輕地點一點頭。

於是我便問：「點解？點解要求我。」

「我…我唔講得……總之…總之你一定要賣俾我……」

「俾至少一個原因我。」

「求下你……求下你……」眼前這個男人可以說是集合了所有的負面情緒在面上。

「…」

這個男人…

怎樣看也不是神偷、大盜，會有很多走私貨品，或是喜歡在暗網游走的人。

到底當中有什麼詭詐。

「你有二十億？依個係我喺網站上最後嘅投標價。」我問。

「有…我有……」他答。

【選擇會影響故事劇情走向】

A：答應賣給此男人

B：拒絕男人的要求

##fatc

選擇會影響赤時在往後會否得到萬腳足，進入第四階段，請慎重選擇。

B

夏林，在外面過得還好？大哥他結婚了，有時間，就回來探望一下霞吧。有問題，就找哥吧。
好心up

a

B
點都要引到佢真身出黎為止

B
要佢用萬腳足換

B 老林仲要留留條命去救霞架

B
演技派呃人
用萬腳足換啦

B!!

b

A

高招

可能揀A先有呢

緊係要夏林唔要霞fatc
A

B
唔知頭唔知路緊係唔賣

B
感覺萬腳足一出夏林就有危險

但係好似去到最終階段就可以自如控制百毒 係咪可以掂人

真身個條友都好似冇個萬腳足

B你老母
緊係要B

咁咪可以屌阿霞解情毒

都俾人屌左啦

佢係好人黎。A

應該講佢比人威脅

霞隻豬

「有都無用，總之我唔賣。」我決心要走。

「我…真係有錢嫁！！！」那男人提起帶來的手提箱並把其打開，裡面全是１００元的美金。

箱子一開如同寶藏綻放出金光，吸引到原本正在優閒地喝咖啡的顧客，他們不是嚇得噴了咖啡出來，就是咽到喉嚨，目不轉睛的瞪著那一磚磚的美金。

「錢財不可露眼…」我提醒他。

「求下你……」他還流了兩行淚水。

我最後都是沒有理會他，他就這麼一直追到我出商場外面，兩個男人擾擾攘攘的更是吸引了不少路人的異光。

「唔好再跟住我。」我刻意走到商場外一個偏僻的小巷跟他說。

「我…我真係……需要你救我…你賣俾我啊！！！做下好心呀！！！」

「唔好再搞我，警告你。」我狠狠地指住他，方才轉身離開。

之後他便軟跪在地上痛哭，真的沒有再跟上來了。回家之後，我跟夏林討論回這個奇奇怪怪的男人，她都覺得有點異樣。

「佢不斷喊。」暗網的人就是這般神化嗎。

「都唔關我哋事…我哋只係要搵出「臭淫蟲」。」夏林拍一拍我的肩。

多人未訓我就繼續出

撐

fatc

係到等你出

繼續啦

經過是次失敗之後，SEX BABY２０００又再一次找上我了：

SEX BABY２０００：「為什麼不賣我？」

少女心事１９９８：「我感覺到，那個人不是你。俗語有話：相由心生，理論上你的樣子應該不會如此斯文彬彬。」

SEX BABY２０００：「為什麼就不可以交代理人交易？」

少女心事１９９８：「你要保護身份同時，我也要確保看得到自己花費很多時間調教出來的性奴由誰控制，才會安心。你認為單單是高價我就會願意賣出？我還要親眼看得出自己的性奴跟未來主人有美好的將來，這，是我最後一點的願望。我希望他主人的樣子會是恐怖、粗暴、狂野、令人感到畏懼，這樣才能讓我的性奴永遠活在恐懼之中。」

SEX BABY２０００見到我這一番話之後就沒有再回覆，一直去到凌晨才突然回覆我，打上了一句「我答應你！」。就好像他輾轉反側的思前後想，最終也敵不過想擁有夏林的幻想，逼於無奈想要跟我親自交易。

由於上一次SEX BABY２０００欺騙我派別的人跟我在《懵貓Coffer》進行交易，所以這次我要他先傳送一張照片，才確定讓他跟我面交。

但真相是，如果這一次他傳送的照片還不是夏林口中所說「臭淫蟲」的話，便確定SEX BABY２０００不是他了，會另尋目標。

可是皇天不付有心人，或是SEX BABY２０００已經忍耐不住，逼不及待想擁有夏林這件無敵性玩具，因此傳送了一張他的自拍出來，夏林看過之後亦點頭說正是此人。

好驚呀 個option係好定差

原來她口中的「臭淫蟲」，是個英氣不得我一瞬間也無法言語的俊男……

日本的木村拓哉式短髮、戴眼鏡、圍著紅色的圍巾、手插在口袋裡擺出一個微笑的模樣……好可愛。

「佢就係……」我還是愕然地望著電腦。

「無錯…係佢，臭淫蟲。」夏林斬釘截鐵，越說越怒：「依世都認得佢，射到我件褸咁多豆漿！！！！！！！！！！！」

「估唔到咁型仔…原來相由心生依一句係假…」我說。

「型仔有鬼用咩？係個變態。」夏林說。

「例如？」

「我知佢一直想搞我好耐，你估靚仔靚女就一定係正人君子？…睇人，係唔可以睇表面。」全家顏值也十分之高的夏林警示著我。

「咁可以約佢？」

「當然…不過都接近成一個月，唔知朱雀仔佢……」夏林有點憂心。

「放心，我見識過佢嘅勇氣同魄力……佢捱得住。」

墨巴可唔可以比D戲份我

好不容易，花了一個月不斷跟暗網的不同買家日與夜溝通，終於尋得著目標人物，可謂過五關斬六將。

要把夏林裝成一件貨品，也當然要造一個大木箱讓她藏在裡面，待臭淫蟲一打開木箱迎接夏林時，夏林就趁他一個措手不及！

我們約了在星期日相見，但為免對方會趁早前去設定某些機關，因此我們是約實當天相見才告訴他交易位置。我們約了交易地點在西貢一處偏僻的荒屋，詳細位置已經列出了座標供其前去。聽說那是夏林精挑細選的位置。介時在那裡如何虐待他、拷問他，都不會有任何人聽得到。

那是個接近旁晚的黃昏，西貢樹林中風聲四起，落葉隨風亂飄，格外有種蒼涼的感覺，此外還有樹上的烏鴉……讓場景更為悲涼。

「夏林…入面透唔透到氣？」我敲一敲木箱。

木箱中的她答：「Ok呀！你入嚟試下吖！！」

「咳…唔洗。」

「嗒──嗒──」腳步聲踏著落葉漸漸靠近荒屋。

這是個上下兩層也空置了的荒屋，傢具什麼的早已搬走，因此留下的只有牆壁。而牆壁的破爛鐵窗之後，走來一位徐徐到來的人，是相片中所見的臭淫蟲到來了，果然如同相片中一樣帥氣。

「少女心事１９９８？」他看上去就像個日本牛朗。

試下

「SEX BABY２０００係你？」我直視住他。

他握住一個沉重的手提袋過來，說：「你要嘅錢。」

「你要嘅貨物。」我拍一拍身後的大木箱……裡面藏住準備一擊必殺的夏林。

於是我們兩人彼此互望一眼，便一手交袋，我則讓位好讓他把木箱打開。就在我想把手提袋打開之前，我的「赤灼之眼」發現到……裡面有的只是一件高爆炸物。

並且看得到有一條引線勾住拉鏈，如無意外我一打開就會立即爆炸身亡。所謂的美金，根本不在裡頭。

「你檢查下岩唔岩數。」他開始試著打木箱打開。

「點會岩數。」我放下袋子，回望著他：「除非你舊炸彈值十億美金。」

在臭淫蟲聽到這一句愣住了的同時，夏林亦隨即破門而出，把石灰粉撤到其臉上，再俐落地用一枝麻醉針筒刺入其頸部！

「你…」臭淫蟲呆住的望著夏林：「你係…」

「你俾我引咗出嚟，傻仔。」夏林一句語畢，淺笑帶過。

臭淫蟲他旋即眼前一黑。

到他醒來的時候，已經被綁在一張生鏽的鐵床枝架上。而坐在他一旁的，正是他日思夜思的女神──古夏林。

「夏…林……」他輕淡地吐出這兩個字，眉宇之間堪是憂鬱：「好耐無見…」

「唔洗一起身就扮型仔。」夏林亮出一把剪刀，輕描淡寫地說：「反正你好快變太監。」

「……」他說不出什麼。

「你偷嘢的確有一手，幾乎係神偷……不過，咪又係衰係我手上。」夏林淺淡一笑，開始用剪刀剪開其身上所有衣褲。

「你想……玩SM？」臭淫蟲問。

「想啊。」夏林吐出的口氣，猶如蘭花淡放的香氣。與此同時，他便純熟地剪掉了臭淫蟲的右耳。

他卻沒有任何反應，只是凝望住夏林，好像真的見到女神一般入迷：「你係我見過最靚嘅女人……」

「咁就講我聽，朱雀嘅下落。」夏林又剪掉他的左耳，那男人也還未痛喊一聲。

「你知我唔講得……」臭淫蟲別過了面，說：「你仲戴住我哋隻指環…點解要背叛我哋。」

「我戴住，只係勉為其難。」夏林說到這裡便惡狠狠的咬一牙，然後把剪刀抵在其子孫根上：「你唔好講到我好想留喺依個組織咁。」

預告，夏林家人將在明天出場

展奔舟
隱隱作痛
痛不欲生

根 突然的隱隱痛

唔想等到明天啊
有無深宵一擊 剪左佢

多謝墨兄

抽條前列線出嚟 係佢面前fing

日本的木村拓哉式短髮、戴眼鏡、圍著紅色的圍巾、手插在口袋裡擺出一個微笑的模樣……好可愛

剪賓周

無用的人留明

答左問題先：以下那一項並非葉劉淑儀四大悲劇之一 ？

A.港島補選敗於陳方安生
田少細佬：Lost to Chan Square

B.被逼引咎辭職前往美國進修洗底
田少細佬：American spy

C.婚禮被夫家杯葛並發出禁制令
田少細佬：The wedding bam

D.年初二跟隨鄉紳到車公廟參拜求簽
田少細佬：Dragon and I

C

拍定手都得啦

E. 2017年特首選舉中未能取得150張提名票

fatc 文

返緊屋企

訓先各位 遇到了突發事情

岩先又睇完我家姐係公廁 真係這些機會

開始打文，毛毛雨，好日子。

毛毛雨，睇文嘅好日子

臭淫蟲一見到子孫根受到威脅，隨即臉色一沉：「縮開把交剪。」

「同佢講再見。」夏林回覆。

「噠噠噠噠噠噠噠噠噠噠噠噠噠噠──！！！！」冷不防！荒屋受到了外面的襲擊，一個手持M14步槍的男人突進入來！

是上次在《懵貓Coffer》跟我交易的那一個男人！如今他斯文的臉孔已經不再，取而代之的是一張惡喪得歇斯底里的表情。

我跟夏林為了躲避子彈的攻擊，都一同進了一間小房尋找掩護。

「果然…佢唔係自己一個人。」靠在牆後的夏林已經從大衣中取出一把十分個性化，印滿了貼紙的史密斯威森M500左輪銀鋼手槍。

「你應該一早就知道，我唔會真係赤手空拳、毫無準備咁入嚟。」還被綁在鐵架床上的臭淫蟲淺笑著。

「黎明，見唔見到佢哋？」夏林望住我的赤紅左瞳。

「上次我哋咖啡館見個到個嗰男人…佢瞄準緊門口，唔好伸個頭出去。」我說。

「都估唔到個嗰男人冇咁簡單……」夏林握緊左輪，問：「佢咩方位。」

「北面一點位置。」

夏林聽畢，馬上伸出一隻手房外一點鐘位置開槍，「砰！」的一聲，那斯文的男人就如中了鐵錘一般往後飛倒。

外掛

就當我們返回出去的時候，臭淫蟲已經偷偷地用「死靈飛盜團」的獨特骷髏指環割斷了縛住雙手的繩子，原來那骷髏形狀的位置按上後是會彈出一個細小的刀刃，是一件暗藏陰險的武器。

夏林握住後座力極大的史密斯威森M500左輪一下一下的射擊，可惜都被已經跳窗而出的臭淫蟲躲去了。

「夏林，我冇諗住走……」臭陰蟲把自己陰森的臉容亮出一秒後，又把頭縮回入牆壁之後：「因為我要捉你返去好好虐待一番。」

「砰！砰！！砰！！！」

夏林沒管到臭淫蟲的說話，只管開槍往他躲藏的牆壁同一個位置，一連三槍的槍聲過後，躲在牆後的臭淫蟲居然痛吟了一聲。

「你未見識過左輪嘅威力？」夏林得知把他射中之後便淺淡一笑：「你太大意。」

對了，左輪的威力可是不遜於大部份長槍，亦因此它的後座力是異常地大，火力猛得可以用來在戶外狩獵。

「你…」中槍後的臭淫蟲連聲線也虛下來了。

而我則撿起了那斯文男人的步槍，以防他突然發爛：「就估到你唔簡單。」

「我…我想……我想救番…我……老婆…同個女…」中槍的他說話也是一頓一頓。

「唔？」夏林亦望住他。

唔會老林都俾人搞埋呀？

「哈…只係……只係好好調教下，我玩完自然會俾番你…」因為中槍，已經面色蒼白的臭淫蟲仰天嘆笑一聲：「你啊……係我哋組織嘅私人助理，依啲小事……就唔好計較咁多…」

「你係死靈飛盜團……嘅私人助理…？」夏林又望回那斯文的男人。

「夏林啊……你仲當我哋組織係你仲喺到個陣嘅規模？犯罪要商業化、國際化……點少得有大學畢業、有專門嘅…商務技能、同埋冇良知、獨立思考嘅私人助理去幫我哋管數、溝通同運作…」

難怪他一副文質彬彬的樣子，卻跟「死靈飛盜團」這伙聞風喪膽的組織有所關聯。

「個日…我個老婆帶住個女……去辦公室探我…佢咁啱都喺辦公室入面……就捉咗我老婆同個女…我反抗唔到…我……」說到此處，斯文男又吐出一口血。

「你個賤人！」夏林把槍管對準壓在臭淫蟲的頭上。

「哈……？咁佢就係個好人…？佢都係幫我哋…組織做事嘅人……佢都知自己做緊乜…走私、偷盜、暗殺，佢只係一個埋沒良知…比起我哋依班行動派稍為收歛少少嘅人……私人助理…嘖。」

「講！你哋組織地址喺邊。」夏林問那私人助理。

「…」

「我會救你老婆同個女。」

可能斯文男知道自己命不久矣，因此為了家人都把一切說了出來：「……佢哋有分幾個地方嘅總部…紐約、倫敦、香港…每個成員都俾上層分派……去唔同地方執行任務…咳…我原本喺喺倫敦…不過……我俾佢威迫要一齊過嚟香港……要幫佢瞞過組織…」

「哈～夏林…我原本喺英國收命令謀劃偷一批血鑽……先唔想過嚟香港同你面交…」一直以欣賞眼光凝望住夏林的臭淫蟲，又嘆笑道：「我嘅弱點……果然係你。」

「香港總部喺邊！？」夏林急問。

因為這是鳳凰最有可能被藏住的位置。

「興發街……」就正當助理要把地址說出的同時間，臭淫蟲說出了一句話，令他愣住了。

「死咗。」臭淫蟲他說。

「…」

「我話，死咗。」

「你…講咩……」助理他的瞳孔又開始擴大。

「你老婆同個女已經一早死咗喇！！！哈哈哈哈哈哈哈哈！！！！！！」臭淫蟲以極高音貝的聲音仰天大笑著，這笑聲既可惡又難聽。

夏林二話不說，一槍打在他的右膝上才令他止住了笑聲。

「…死…死咗…！？」助理又似乎要發瘋了。

「你冷靜！」夏林捉緊他雙肩，說：「佢只係講假話！唔好俾佢影響到……！」

「喺…喺佢手上……嘅性奴…冇一個生存到…一個禮拜…」助理越說越慌，到最後又變回歇斯底里的模樣：「我…我成日幫佢上……暗網購買…好多性奴……冇一個生存到一個禮拜以上！！！！！！！！！！！！！！」

「你一直只係俾緊假希望自己佢哋未死…但係為咗呃你……等你繼續幫我做嘢…同隱瞞組織我用公司錢買咗咁多性奴…當然要俾假希望你話佢哋未死啦！哈哈哈哈……！！！！」臭淫蟲大笑不停。

「砰！」

這一槍，夏林打在臭淫蟲的子孫根之上。這一次他再沒有痛喊或大笑，而是帶住一副愣然的面，閉眼傾倒，沉靜死去。

「應該都逼唔佢供，殺咗佢反而更好。」夏林的槍管還冒著煙。

「死咗……死咗…」助理還未回復冷靜，回憶著臭淫蟲的說話。

「興發街邊到！？」夏林追問助理。

就在此時，我右眼的紫毒之眼的瞳孔急速收縮……

我望到…屋外…屋外有成千上百的有毒蜈蚣正在爬行進來，無論窗戶、大門，任何地方能進來的它們都爬著過來，四方八面的溜進來包圍住我們……！

到底發生什麼事！！？

「夏林，小心！」一隻行動比較快蜈蚣不知何時已經溜到夏林的腳邊，我用步槍瞄準便向它發了一槍！把其射殺。

「點…點解咁多蜈蚣……」夏林回神過來，亦注意到了荒屋的異況。

我們被蜈蚣包圍了。

「夏林…你小心，佢哋每一隻都有毒。」我兩腳齊飛，踏死兩隻想快速爬往他們的蜈蚣。

「砰！」夏林一槍打在其中一隻蜈蚣身上，再對我說：「黎明，俾枝步槍我！」

我把M14步槍拋給夏林，她便立即向地上亂射，把急急迫近過來的蜈蚣都一一射死！但它們就好像有數之不盡的多，永無止盡的爬著進來……

就連想放出大門也沒辦法，因為蜈蚣大軍連那邊的天花板都有著且正在爬行，它們只要往下一跌到你的頭上，便能致人於有生命危險。

「黎明點算呀！！！你玩毒嫁喎！！！你就唔洗死姐！！！我會俾佢哋毒死嫁！！！！」夏林似乎很害怕這種昆蟲。

「殺一百隻嘍囉…都及唔上殺一隻蜈蚣之王。」我周圍觀察住情況，分析著：「咁多隻蜈蚣……背後肯定有隻王操控緊佢哋，而蜈蚣之王佢特性係擁有比一般蜈蚣多幾倍嘅足腳，因為咁樣佢先會成為到領袖……」這些種種的事，都是在真理山中習得的。

除了真理老師會授課之外，我當然還有看一下他私藏關於毒物的書籍。

「咁仲唔快啲靠你隻乜柒之眼搵佢出嚟！！！！！！」夏林越來越驚慌了，一跳一跳的踏著地，又不斷往地上亂開著槍。

「等我睇下…」我專注會神地環視四周，紫毒之眼的視覺瞬間變為魚眼效果且進入了一個可以望到毒物的世界。

事物的毒性強度會借由顏色分判，由紅、橙、黃、綠、青、藍、紫組成，越靠近紅色即為毒含量低，越是靠近紫色那邊即為越毒。

現在屋內普遍蜈蚣的毒含量為青色，但都足以令正常人癲癇一段時間後再死亡，所以蜈蚣之王肯定是藍色級別或以上的毒物。

小時:開飯

終於！給我在萬蜈之中，發現了一隻紫色級別的蜈蚣，它身長五吋半，身上足腳多得令人看也發麻，而它也就這麼捲縮在屋內角落的天花板上。

那是萬腳足！

雖然單單看上去有點嘔心，我應該會吞不下入肚，但為了變得更強……待解決它之後才放入口或者會比較好。

「夏林！你右手面兩點鐘方向！！」我向她喊道。

夏林聽令後，立即往該位置射擊，沒料到那條萬腳足靈性十足，夏林一舉槍它便好像意會到一般，並馬上爬行離開目前的位置。

「頂！！」夏林連續幾槍射失。

不過向來醒目的夏林在用步槍快速掃射幾下之後，左手便猛然地執起自己的左輪手槍預判萬腳足的路線，再開了一槍！！！

「砰！」這次打中了，左輪的火力更大得把萬腳中一分為二，折斷了一半的掉在地上。

「啍，睇多幾次就知你淨係識S型跑法。」夏林居然自傲地對住萬腳足說話。

忽地出現一些磨牙拉絲的聲音，被一分為二的萬腳足「嘎啦嘎啦」地發出嘔心的聲音，然後分為兩半的身體也不約而同的在地上抖動著，其餘普通蜈蚣聽到這種聲音更是瘋狂，開始亂跑亂跳……

「黎明…？」夏林不確定是什麼情況。

「蜈蚣一接觸到類似聲音會異常驚恐，依家佢直頭咁叫法……睇嚟會有場蜈蚣亂舞。」我沉住氣說。

「我…我唔濟吖！！！！！我唔想掂到蜈蚣啊呀！！！！！！！！！」夏林居然發起脾氣來。

「萬腳足。一為二、二為三、三為四，生之不盡、生之不息。」望住萬腳足抖動的屍身，我憶起《五毒寶鑑》中的一句。

「夏林。」我脫下自己的西裝外套，把它披到她的頭上：「披住佢離開！」

「吓？」夏林愣住。

「情況已經變得危險。」我望住四周：「你去救鳳凰先！」

「都未問到佢！」她盯了意志消沉的助理一眼。

「你去興發街個一區所有辦公室都搵一次，單計個一條街嘅辦公室應該唔會好多……」我說。

「咁你…」

「我留喺到。」我舉起姆指。

「點解……」

「因為…你就當我唔想俾你睇到我野性嘅一面。」

「…咁我」

「唔。」我點頭，向她會一笑。

夏林也點頭，然後就披住我的西裝大褸擋住頭部的跑出荒屋。果然一經過大門的位置，天花板便有無數的蜈蚣毛動掉落到夏林的頭上位置，幸好她用我的西裝擋住了髮膚，成功離開此地。

我望住終於重生，且化為了兩條生命的它。

接下來……

就換我們的時間了。

萬腳足。

又進化

比呱可否不要死

奶比呱當食左得唔得

「喀…喀…喀…喀啦啦啦啦啦！！！！！！！！」它發出怪異的響叫聲。

一瞬之間，數百上千的蜈蚣都一同撲向爬上了我的身體！！雙眼視線幾乎不需三秒就已經被它們都掩蓋住，然而……

毒霧化模式。

「呼──」變化為毒霧的身體時，體內的毒一次過釋出。一股紫毒的霧團正圍繞住我的身體，感覺有如浴後吹風的快感。

不少有毒蜈蚣開始承受不了毒性更為高的我，而漸漸逐一地從我身體掉下縮捲死去。兩條萬腳足見此也不敢貿接近，正待在原地等候。

人家打的都是活生生的人類，我一直以來打的不是什麼九頭蛇便是現在的萬腳足，我到底是當上了他媽的狩魔獵人嗎？

不久之後，兩條萬腳足終於都有著共識，以兩極形狀在我身旁徘徊著，過多一會我才發現這兩個傢伙明顯地在消耗我的毒氣……

話雖毒霧化模式強大，但如此燃燒著體內的水份去蒸發毒霧出來，身體本身也是需要有極大的毒含量才辦得到，而我又不是日服夜食毒物的人，因此這種狀態對我來說是緊急關頭才會用到……因為往往使用完畢之後我都會極為疲勞且虛弱。

見兩條萬腳足久久未來靠近，我上前接觸靈活的它們又會立即跑走，因此我決定暫時停止毒霧化模式，轉為徒手對付它們。

果然一停下了，它們又囂張起來，想要逐步進逼。我一個猛撲把前方其中一條捉住，再扯成兩斷！不出所料，它們又再分裂，形成第三條新生命出現了……三條萬腳足。

對付它們要用火燒……

但我何來有火…

因此盡佔上風的它們又再向我施襲，有些時候我為了防治被它們攻擊到某些位置，都必須逼不得已的將它們踩碎、撕開，亦因此，它們的數量不跌反升，現在已經有十多條萬腳足在屋內游走，還未計算一般的蜈蚣數量。

「死咗…死咗…」那名助理還在發著呆，手腕更被一隻普通的蜈蚣觸碰到，使得精神更為異常：「死咗呀……哈哈哈…啊嗄……」

其實我大可以一走了之，不過萬腳足及數之不計的蜈蚣的來源恐怕莫後有人，因此我一走了之也不是辦法，那傢伙定是在這裡附近。

能擁有萬腳足的，莫非對方也是毒術之人？但最主要令我留下來的原因，是我必須吞食到這裡的萬腳足……我必須，要變得更強！

那些被分裂成數十條的萬腳足只稍為走過去捲食臭淫蟲全身的屍體一下，就立即更增活力和長度，而屍體亦在十秒之內變成了一副白骨。

「既然你哋死咗…我都冇存在嘅意義……」一直沒為意到那名助理的我，此刻才發現他已經走向了之前臭淫蟲帶來的手提袋。

手提袋裡…裝住的……是炸藥。正當我想叫住他的時候，已經再也來不及，因為他死意已決，我腦中的本能告訴我必須要跑出荒屋。

「如果你……」那助理拉開手提袋引爆炸藥之前，對住我說：「當初肯賣俾我…或者……或…者佢唔……會傷害…我家人…？嬲到殺…咗我家人……！！係你呀！！！！！！！！啊！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！」

他對我憤怒地猛喊一聲之後，便拉開了手提袋，把屋裡盡數的蜈蚣包括萬腳足都一同殲滅炸死！

「砰──！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！」

夏林冇走到？

冬至加更

荒屋一秒之間，變成了碎屋。

煙霧迷漫，火光四起。

裡面的蜈蚣及分裂成十多條的萬腳足都已經被這名悲劇的助理活生生炸死，在場餘下的除了碎瓦，就只有焦屍。

「嗄……」我失望地按住額頭。

看來變化成第四階段百毒，是失敗了。

但我都沒時間在這裡待惋歎了，要馬上下山去追趕夏林的腳步。

＊ ＊ ＊ ＊

一段時間之後……

在煙火冒起處，一個穿住法師大袍的連體嬰正走往那裡：「我哋條萬腳足……」

「唔會放過佢！！！！！！！」另一個說：「條萬腳足我哋搵得咁辛苦……」

他們正是虫蜈和虫公。

「不過都算殺死咗依個，亂用組織資金買性奴嘅垃圾～哈哈。」虫吳踢一踢臭淫蟲的焦燒，然後一跳一跳的喊痛：「好熱呀～！！！」

「唯有繼續追蹤古夏林，同佢朋友嘅下落。」虫公認真地說：「百毒人……果然同蛇皇講嘅一樣有趣。」

就正當二人轉身離開時，樹林揚起一片烏鴉的啞叫聲，漆黑的葉影亦隨風擺動，一陣陰冷寒風拂起。

一個走路完全不帶一點聲息的人，出現了在虫吳公他們二人身後，顯然地……是個不了起的人物。

「哦喔～？睇嚟有個不速之客。」虫吳笑嘻嘻地說。

但當他們二人轉身望到對方之後，面上的笑容隨即就冷卻下來，完全笑不出聲。對方是個閉合住瞳孔，穿住一身長袖的全黑冬季修身外獵輕裝，配上連衣帽子後縫住的森黑羽毛的人……而其手指上戴有一隻「古薇艾兒」家族的戒指。

如果賣左比個男人就好食到萬腳足？

是

「……」虫公吐了一口唾液到地上：「嘖！古薇艾兒家族嘅人嚟依到做咩，我哋同你無仇無怨。」

虫吳小聲地提醒「虫公……古夏林係佢哋家族成員。」

虫公大無畏地說：「有咩好驚！？就同佢死過，佢屋企係我哋組織叛徒！」

虫吳盡量叫停虫公，並問前面一直閉合住眼睛的他：「你嚟有咩貴幹？」

然而，他沒有答話，只是一直合住雙眼。

「睇嚟佢係啞！就打到佢出聲！！」說畢，虫公就想前往那邊。

虫吳強行踏住了地，阻止自己兄弟愚昧的行為：「停啊…佢係「古薇艾兒」家族戰力最高個一嗰……人哋稱佢為「沉默死神」…從來冇人見過佢講嘢。」

「唔好，返去先！今日我哋唔係嚟打架！」虫吳決心要離開。

「留喺到啊！你知唔知點解我哋成日俾人笑副身體？因為我哋唔夠人恐怖啊！！！人哋見到我哋唔係畏懼呀！！！！！」虫公怒喊著。

「……」虫吳一聽到這句話，內心就軟化下來。

「我哋唔可以自卑！！就等我哋殺咗佢……！」虫公進一步打動自己的兄弟。

百毒食連體嬰兄弟蜈蚣好過食萬足蟲萬倍

頂～好可惜啊。墨巴之後係咪唔會再比赤時進到第四階段？

「咁……」

「放心，我有帶武器！」虫公亮出一把小刀。

「好！！」虫吳終於被其打動。

兩人想也不想就衝上前打算刺死對方，就在此時林中傳來一陣口琴聲，曲樂開始時極為蒼涼悲傷，直到後來便開始極之迷亂，就如同讓人走進一個迷宮之中。

虫公把小刀直刺入對方胸口，可是卻沒有傳來刺穿的聲音，就如同刺進空氣一般。

「！？」他們二人也吃了一驚。

他們眼前的人旋即如同幻影般消失不見，酷如鬼魅一般。

「點…點解……」虫公呆住了。

「係…係用古艾薇兒家族獨有嘅薔薇花粉做成，我哋依家見到嘅有可能都係幻覺……」虫吳怔住了，完全不知如何應對：「我哋組織曾經都諗過偷佢哋家族依批獨家罕有嘅薔薇…不過實在太困難，所以我哋放棄咗……」

「咁走喇！」虫公說。

「虫公最恐怖嘅唔係咁……」虫吳幾乎要雙腳發軟了……

「做咩啊！！？只係會出現少少幻覺都驚！？」

「我哋可能都身處緊幻覺之中…依一切可能都只係幻覺…或者夢境……因為依一種迷幻花粉一接觸到人體…就會令人神志虛迷，攝咗入夢境都唔知……」虫吳一想到這裡就嚇到了：「可能連你都…連你都係假！！！！！」

要睇未來故事走向

講得萬腳足會一分為二，所以吾一定得呢條萬腳足

吾你老母

「你唔好諗太多……我哋係連體嬰…一出世就同你連埋一齊，我哋同生共死！一齊搵出個賤人！！」虫公說。

「鴉──鴉──」烏鴉在天空中飛翔，徘徊在他們的頭上。

「佢係個邊。」虫吳望到一塊裂牆之後站住了他。

他們二話不說，便衝上去利用小刀刺向對方！不過又是刺個空，對方會如同幻影般扭曲消失。兩兄弟一起在這森林之中亂刺一輪之後，終於喘住大氣來想要休息。

「假…點解一切都係假……」虫公望住四周，還有數個跟那個人相同模樣的人，躲在一旁等待他們行刺似的。

逐漸地，那數十個相同模樣的人從躲藏的位置走出，凝視住蜈蚣兩兄弟。虫吳可能再也忍受不住這一種壓力，一聲怒喊之後就怒刺這數十個人，刺到最後一個時居然成功了……有刺入物體時的實質感覺了！

「終…終於……殺咗佢真身。」流著大汗的虫吳坐了下來。

此時，又有一陣口琴聲從樹林中奏起。

虫吳對住自己兄弟說：「虫公，我哋係時候返去……」

虫公閉住雙眼，點一點頭，沒有答上一句話。虫吳見狀心裡多少有點驚嚇，因為自己兄弟平日總愛惡言相向，現在卻反奇道的閉眼不答，有些詭異。

但他還是選擇相信自己已經把對方解決，而揚步離開。

人，總是喜歡相信夢境裡的現實。

殺左個兄弟

在山林中走著走著，虫公總感覺走路時比平常要吃力得多，但他只道是剛才中了幻覺要亂刺很多幻影，才使得浪費很多體力造成的。

不過，天空上一直跟著他們兩兄弟徘旋的烏鴉，和隱約傳來的口琴聲卻令虫吳極為不安，最終……他選擇停下來。

握住了小刀的他，滿額是汗的說：「你果然係出名嘅幻術師同催眠師……不過我就唔信你會咁勁…單靠啲花粉就會令到人神志迷亂，入到你隨心所慾嘅夢境！」

最終，虫吳承受不到自己到底是活在夢還是活在真實中，所以決定用小刀自刺一下。如果有痛楚，就是說他活在現實之中。

反之，剛才做的一切也是白費……因為他只是活在夢境中。

「啊！！！！！！！」虫吳把小刀自刺手臂。

「渣──」虫吳下一秒張開眼睛，沒有感受到任何痛楚。

他眼前的景象跟剛才下山的道路完全不同，而眼前站住的正是古薇艾兒家族的「沉默死神」。

「點…點解……啱啱都係夢…！！！？」虫吳這才恍然大悟，原來剛才自己都活在夢境！

現在處於真實的自己正身處於西貢山頭一處沿崖之前，只要多走一步……便會摔得個粉身碎骨！更令他驚訝的是，他的兄弟虫公原來早已死去……皆因他的胸膛插住了一把小刀失血過多，正好跟剛才在夢境刺中對方，感到有質感時的位置是一樣的。

fatc 我要文呀

新版陽光都睇完lu 原來改左好多野 但係好似多左好多相處既部分

因為咁 我又要睇多次時光機

吾你老母 唔明點解一直有人屌都仲有咁多人打5p字

越黎越多咁屈機既角色

「我…」虫吳極為慌張：「我殺咗……自…自己兄弟！？虫公！！！！！！！！」

此時，他眼前的這個男人才收好剛才一直吹奏的口琴，與一直向對方施予催眠幻境的吊咀頸鏈。

「到底…到底我幾時就中咗你嘅幻術……」虫吳驚愣的望住了他。

恰好，又有一陣怪風掠過。虫吳才方恍然大悟，由他們兩兄弟一到來荒屋時遇到的一陣怪風起，便中了幻術。

因為亂風當中混合著令人迷幻的花粉，他們二人就是這般進入了夢境之中。之後的一切情景、幻影也是對方用音樂與催眠的方式控制出來，就是說……他們從一開始就蒙在鼓裡。

眼前的人，令虫吳不自覺地折服下來。但他，沒有取去虫吳的性命，轉身便沉默地離去，令虫吳掠起一絲生存的希望。

可是這希望的火光，很快就被吹毀。

一直在天上盤旋的烏鴉終於飛向了虫公的屍體，身為連體嬰的虫吳被無辜受累，在沿崖的位置不斷與一群烏鴉擾攘著：「走呀！走開啊…！！！」

那些烏鴉圍成一團黑罩般，不讓其離去，誓要啃吃到屍體為止。皆因烏鴉的習性就是喜吃屍體腐肉，所以它同時代表不祥，因為它的出現就代表有死人的出現。

「呀！！！！！！！！！」精神開始恍惚焦躁的虫吳拔出了兄弟胸膛的小刀，對烏鴉亂揮。

可是那些烏鴉實在太執著倔強，一不小心便把虫吳迫到崖邊盡頭踏了個空，然後直摔下山。在半空中之前，烏鴉們還搶著爭吃屍體。

一直摔跌到崖下之後，「砰──」的一聲響徹全山。有數隻烏鴉就如同虫吳虫公兩兄弟一樣粉身碎骨，黑色的羽毛在空中飛揚。

‧‧‧

‧‧

‧

鴉之送葬

火影 Itachi

正

內輪家族

好多文

好大篇 好正
但食唔到萬腳足好可惜

無所謂啦 不能強求

但係如果賣比佢嘅話夏林會唔會有危險比佢地搞？

比佢搞咪仲好

我想佢快d救霞仔 不過無話既 始終老林無事就已經好好 雖然我都想佢快d變百毒 但係一開頭都講左....孤獨

好唔開心呀
因為我地嘅選擇
搞到小時冇得食萬腳足
錯失良機 唉

但係夏林就可能

墨巴冇話另一個下場會點

變廢了

好掛住霞

我覺得另一個選擇既夏林應該唔會有事，遲終佢背後仲有佢既家族睇住佢，就好似今次打萬足腳咁，佢家族既人一早就係佢地附近，仲要輕輕鬆鬆搞掂左個連體嬰，所以我估即使夏林比淫蟲捉都應該唔會比人得手。

個結局都最後已經設定咗

文呢fatc

唔可以miss 第4階段

＊ ＊ ＊ ＊

在我跑到山下之時，山頭深處突然傳來一聲強烈的回響，像是有顆大頭從崖上掉下了一樣。不過我稍為回頭望一眼，便繼續往發興街前往。

最直接的方法便是偷車，因此我偷了一輛停泊在路邊的小巴，踩盡了油門直入上環。一路之上，我還致電了夏林：

「你喺邊？」

「我去緊呀！你冇事啊？」夏林問。

「冇…皮外傷，一陣去到好會合。」

「好。」

不過去到上環發興街之後，卻發生了一件意想不到的事。

花了四十多分鐘車程的我終於駛入到發興街，正當我準備再次撥打去聯絡夏林時，街外的景象卻吸引了我注意。

街上的行人都不約而同地用逃跑的方式往我反方向跑走，好像前方就有著什麼怪物一般，而且轉角的街口就尖叫聲不斷，因此我決定步行過去且看看發生什麼事。

一看，眼前的影像震撼了我。

發興街８８號寫字樓的高層冒著了火光濃煙，似乎是發生了一場爆炸，整橦寫字樓都岌岌可危，內部的鋼筋及枝柱都快要斷裂似的，隨時有倒塌的危機！

咁快就毀屍滅跡

係文呀

有勁過咩

發生什麼事了……夏林做的嗎？她找到了「死靈飛盜團」在香港的總部？

「喂！」突然，一個人拍住我膊頭。

轉身一望，是夏林。

「唔係你搞嘅？」我指住那橦冒火的大樓。

「擺到明唔係喇…我懷疑朱雀仔喺入面。」夏林憂心的望向大樓入口。

「走啊，先生小姐快啲走呀！」一名鄰近大廈的保安呼籲著路上的行人。

「嗶Bu──畢Bu──」消防車的聲音也傳來了。

「黎明……」

「或者只係「死靈飛盜團」嘅調父離山之計，迫走我哋……」我推測。

「但係…」

「我有赤灼之眼，我入去火場睇下。」

就正當我打算跑入去之時，一個傷痕累累的身影從火場中踏出……

追左一個星期終於到live[black] [/black]

我又睇完時光機 會唔會太痴線 希望番完大陸出到黎可以有大量文睇

時光機，即係邊一隻故

周喻？

墨說你啲文好正
所有文都睇過至少兩次
因為之前林早洩搞到我無追到虔誠者
不過而家有左連登所以用左兩日追到live

係靈風屋企俾人襲擊果時 究竟邊個係狙擊手呀

零？

我都想零係好人
但好似無講過佢槍法特別勁？

興發變發興
旺角變左上環

天后變上環

唔一定特別講既
咁都冇寫佢當時拎狙擊槍做咩啦

你識條春

你呀媽無講到你係佢親生
咁你係咪野仔呀?

多謝你

btw 個狙擊手我唔直接講名 但喺依個故出現過

係呀

好似係x家族個大佬（唔知咩咩代繼承人）廢時估錯柒左所以唔指名道姓

周喻

感覺小時要食七彩蛙會係一個好慘果故事
之前jay 加風箏首歌已經喊咗

去左南Y島探真理 休文兩天！

幫我向真理老師問好呀墨說

痛

不

赤曲有無可能未死

lm

由兩年前睇背叛者 跟住睇十少年
到今年用咗一個禮拜追虔誠者 終於追到live 真心佩服你出文嘅毅力

墨巴加油啊 睇得出你比兩年前有唔少進步 啲歌詞位(esp 風箏)同埋派膠位(eg夏林爆粗屌黎明啲位)好吸引人繼續追落去

遲啲背叛者出書一定買

btw之前日本特工講日文嗰part唔係google translate ?

去同女過平安夜？

去同男朋友瘋狂啪啪啪

好

多謝你支持 日文方面你估下啦

晨早流流去霞同小時去過既沙灘

見到真理山

未去過南丫島

諗起霞同小時係南丫島個段時間
我覺得佢地個陣嘅愛情寫得好好

為咗電影化去實地睇位

原來我手機既桌面一直都係真理山

無文既日子

呢度都見到你

有好故緊係要睇啦
仲有係邊到見到我

金庸個post 囉

記得啦
大家同好

Push

今晚繼續

Welcone back

平安夜 追文夜

大家都冇街出

冇文

追文夜但無文

比女食緊

文，你在那

俾真理老師食緊，墨巴講左去真理山

我跟夏林凝住了，且看這人到底會是誰。

漸漸地……他走出火場，先是一張帶著刀傷的臉孔，然後是一副被人虐待得不成人形的身體，但他還是撐過了…並在現在一步一步走向我們。

是鳳凰！！！

「朱雀！」夏林一見到他，就如見到老戰友跑過去將他擁抱住：「我遲咗嚟…對唔住…」

鳳凰就好像見到自己可信的人一樣，緩緩地合上眼睛依附了在夏林的身軀之中，就好似已經用光了所有的體力，已經再也動不了。

「我哋會帶你返去。」夏林撫他的背後，便打算背住他離開。

「想‧走？」驀地，一把沉沉的腔調從火場入口中傳出，一個身高有接近米九的男人緩慢地步出火場。

「Ruka……」夏林又暗地咬住牙。

「夏林，你哋走先。」眼前的傢伙，就交給我應付。

「你小心…佢係前特工刑部第一執行首長。」夏林提醒。

聖誕快樂呀 墨兄

聖誕快樂

more

小時會唔會又打唔贏

聖誕快樂
btw又輸

Merry Christmas

Merry Christmas
文啊

一篇點夠喉
btw聖誕節快樂

應該問赤時又會點樣輸

又要比人屌打，仲要岩岩用哂毒霧

墨巴聖誕快樂

聖誕快樂！同班朋友慶祝緊 所以文未有住

睇完呀牛既故之後我學識一樣野 如果我有機會拍拖 我一定會做自私同擁有果個

我抽起手袖就準備應對，而夏林則扶住鳳凰上一輛剛到來的消防車。消防員眼白白見到車子被奪去後就立即想上前阻止，但夏林一踩油門便把消防車開走了。

「喂…喂！！！小姐！！！！」只能眼望住消防車離去的消防員們紛紛對車尾大喊。

「蛇‧皇‧講‧個‧位‧百‧毒‧人？」不露任何一絲神色的Ruka，龐高的身影直立在火樓之前俯視住我：「毒‧虐，我試得少，正‧好‧可‧以‧搵‧你‧試。」

毒霧化模式已經使不出來……剛才被千多條蜈蚣圍堵時，已經把所有體內毒力釋出，恐怕這次要來一場硬鬥。

就正當那高嚴如大山的Ruka向我前來時，我腳步多少都有點凝住了在地面上，他無形中就給予了我很多壓力，就連同一旁的救火的消防員也一樣。

「先…先生……火場有危險，你行快兩步…！」一位消防員走上前。

Ruka右手一拉那名消防員的衣袖，把對方抱到自己面前，右手挽頸，左手則俐落地扭斷雙手，足見雙臂力度驚人……

「哇…呀呀呀啊！！！！！！！！！！！！！！！！」雙手瞬間報廢的該位消防員不停痛苦地大喊，但沒一個人夠膽上前。

可能他們是打算交給警察處理，又或是被Ruka面上半塊只有上半部份的鐵面具嚇到吧。我也不多說，在他把失去雙手的消防員推走之後，便上前應戰。

然而，一把聲音卻令我停止住了一切的行動。

「Ruka。」聲音來源，正是來自上方：「收手。」

我往聲音方向仰頭一望，便發現了鄰近一橦不高的大廈天台上，一名左手無名指紮住紅線的男人。其相貌在背後的冷月底下更顯清秀，更顯溫馴，可是一旁正在熊熊地燃燒的大樓，卻又似乎透露著其內裡的野心，正是一股無可阻擋的燎原之火。

他…

是許久不見的……

張澄。

傲家會唔會出場同佢地打番場

現在，正如以救世主的身份俯視住我們，那深不可測的眼神，如同我上前在九龍寨追殺他的時候一般，令人難以看穿……

他的陰謀。

「張澄…」我望住他。

「百毒人？」此時，他把視線轉到我身上，良久輕淡一笑：「原來係赤兵隊第二師團團長。」

我望住他手上的骷髏指環：「你果然都係死靈飛盜團。」如同西方狐狸許久前說的一樣。

「總結一下我至今嘅損失。」張澄亮出右手凝在半空中，手指微動計算著什麼似的：「你殺咗我至少三個成員。」

「三個…？」計算一下，我見過死的也就有那個臭淫蟲吧。

「冇所謂，終有一日。」他揚起深謀遠慮的嘴角，輕淡一笑：「會連本帶利收番。」

‧‧‧

「嗚──！！！！！！！」驀地，不遠之處傳出了一陣狼鳴聲。

「嘖，狼族個班友又嚟。」插住衣袋的Ruka就這麼的離開，無視住眼前的我。

「佢哋最近追得好貼。」張澄遠眺住某個位置，側了半個身打算準備離開，並留下最後一句說話：

「我哋會再見，百毒人。」

墨巴呀 天生不對個入面既幫睇相果條友係咪出錯左定係唔係果個意思 成日天機不可洩漏

無野自膠 唉 但唔明點解話佢地係一對又講叫佢珍惜 一開波明知佢有兩次情傷 咁都叫佢珍惜

真理老師係咪就黎88

唔會嘅

傳位俾小時

小時應該汁個尾彩
當自己贏

「嗚──！！！！！！！」驀地，不遠之處傳出了一陣狼鳴聲。
唔知點解想像到狼族班人咁樣嗌就覺得好on9

好似係吹野吹出聲

柒到打冷震

唔係嗌架

天機不可洩漏

個形 面具特殊製造，內部一個氣塞球一咬再吹會發出狼的鳴叫聲

很型的

文plz

毒撚又死好命

點解我想像到呢個聲 係小學雞慶祝生日吹既"B"

沖埋涼出文

沖完未?

沖快啲

今晚將會出極多，補償番前幾日

十卜

等你啊墨巴

始終都是墨巴好
好多文

死gay佬沖咁耐
痛

隨著張澄與Ruka的離開和狼族對他們的追殺，意味住我都應該先暫離一下，反正鳳凰都已經救回出來了。

所以我都很快離開現場，回到土瓜灣所在的安全屋。一推門進去，就見到夏林與鳳凰在內，只是鳳凰沒有知覺的被安放在沙發上，不懂醫術的夏林似乎沒有什麼辦法……

「黎明！你返嚟就好……」

「鳳凰佢有冇醒過？」我上前問。

「冇…。」

我睜開兩隻瞳孔凝視住一倒不起的鳳凰，右邊的紫毒之眼顯示他沒有受到毒害，左邊的赤灼之眼則顯示他體內多個器官出血，因此溫度較高，我推測是受過嚴重及長期的打擊造成。

「我哋現有醫療器材唔足夠幫到佢……」我按住下鄂細思。

「咁…咁……」夏林顯得有點手足無措，最後閉住眼睛說：「我知道有個地方可以幫到朱雀仔。」

然後，她便再扶背住鳳凰離開，我當然是緊隨其後。打開大門時，我們巧遇到剛好出門掉垃圾袋的白牙孤城，我們二人互相短視幾秒、再點個頭之後，便各行其事。

夏林什麼也不說，一出到去便叫住了一部的士，並前往何文田位於半山的一間獨立屋。一路前往之時，她對暈迷不醒的鳳凰極為照顧，讓我第一次見識到充滿愛護之心的夏林。

一段時間後……

「到咗！」司機大哥踩停了油門。

司機

一篇 又話極多文

我與司機大哥眼前現在的屋子，可以堪稱為「城堡莊園」…。外面是滿滿的椰子樹，金柱打造的大閘之後，是一片極為廣闊的草地，上面種植了各式各樣的花朵，令得整個大宅前方單看一眼就美不勝收，吸引住任何人的眼球。

可是夏林卻不太在意這些，扶背住鳳凰便跑了進這座大宅的前園之中，我也當然跟著過去。夏林她用手上的心形指環輕輕一揮，大閘旁的密碼感應器便自動打開，供人進入。

「夏林…依到係…」我問。

「我曾經嘅屋企。」她回答得很快。

跑不多久，便見到前園花兒絢麗多姿之處站住一個男人，是上次在灣仔碼頭見過的夏林一位兄長，那個擁有高冷俊秀的臉孔及寶藍秀髮的傢伙！他現在如同當時一樣，穿著最精緻上品的西裝服飾，斯文卻不羈的氣質猶在。

本來優裕地澆花的他輕佻地抬起頭，以上俯下的視覺望住我們：「夏林？」

「喂…！喂喂！！你班仆街未俾錢啊！！！」剛才那位的士大哥居然也追到入來。

「唔？」夏林的兄長亦轉移視線都那位司機身上，然後一步一步走上前，把右手伸入衣袋似是要取出什麼一樣……

……

「唔洗找。」夏林她的兄長拿出了一張支票給對方。

還好……還以為不是取出刀就是槍之類的東西。

會唔會見到小霞

唔好呀

live lm

仲有呢

「支票！？你當我唔識嘢啊！！我粗人一個，你哋唔好以為有錢住大屋就可以免費搭的士用空頭支票昆尻我呀！！！」的士司機好像吃了火藥一般。

「支票金額自己寫。」夏林的兄長也不多說，背住對方繼續澆花：「數字多過兩個零嘅話，後果自負。」

「喂…！我屌你老……！！」突如其來的一名黑人保鑣從後掩住了司機大哥的嘴巴，然後抱起他掉出大閘門之外。

見到這一幕，我也不敢多望幾眼，快快跟隨在夏林身後，免得被人以為我是外來的入侵者。

正式入去大宅之前，一樣是要用夏林特有的家族心形戒指來確認身份開門，首先進入的是一個寬華的大堂，沒有金碧輝煌的裝飾，卻藏住法國、歐式、古羅馬三種設計的風格元素。

包括高高的樓頂，畫住了一幅名貴的作品──「維納斯」，歐式風格的復式地磚、富有品味的法式花紋牆身等，都顯出設計師及屋主的高級品味。

雖然這裡很多地方都值得我多留一陣去觀賞，不過不跟住夏林緊一點的話真的會隨時在這裡走失，所以我也不敢多停留一秒。

跑了不知多久，沿路上見過幾名僕人、管家、廚師，他們每每見到夏林都說聲「小姐」，然後點頭。

終於，夏林跑到去一間貌似醫療室的地方，才放下鳳凰到中央的手術桌上，氣喘如牛地說：

「黎明…！依到……依到有…最高級嘅醫療設備，醫好朱雀仔！」

$11111111111.11
一個0都冇

More

chok bug $999999.99

的確…四周圍都是高科技的醫療器材，但有些我連用也未用過，恐怕要確實地下手要花點時間……

就在此時，一個穿住白袍戴住鴨綠色圍巾、頭髮微微捲曲柔順的少年走了進來：「小姐…？」他望住了夏林。

「你嚟得正好喇！係咪我哋屋企嘅一位醫師？過嚟幫埋手，醫下我朋友！」夏林呼叫他過來。

「嗯…？」神色呆滯的他走過來。

「內出血，要即刻做手術。」我望住鳳凰。

「咁……我準備下。」他不急不忙地說。

「等陣……你叫乜名。」夏林問他的名字。

「我叫張憶白，係實習私人醫師。」他說。

「阿白！交俾你啦！！仲有黎明！！！」夏林苦惱地說：「我應該唔洗好耐就會俾人叫去某個地方……」

「就交俾我哋。」我向夏林點一點頭，就開始跟這名叫張憶白的少年合作。

果然不久之後，就有一名僕人進來向夏林說道：「小姐，大老爺要見你。」

「果然。」夏林無奈地搖頭，就帶住苦不堪言的樣子出去。

「要用da Vinci Xi System？可以提高傷者生存機會。」張憶白說。

正準備下刀的我停了下來：「嗯…？」是什麼來的。

張憶白拉了一部機械手臂過來，說：「一套手術系統，可以減輕手術風險，做到出血少、傷口少，始終傷者已經出唔少血，輸血都未必咁快回復到。」

我點頭：「就咁決定。」他應該可靠過我這種未受過正式醫術訓練的人。

而在手術過程中，我總算第一次見識到此等精密機械手臂的強大，除非是外科聖手，否則速度及準確度都是人類無法比擬，以前我還在特工部時早就見過這等高科技的醫療設備，想不到的是夏林家中也有一部，聽說單購一部都要花費過億以上。

鳳凰的傷，在長達六小時的手術程序中結束。我們總算把他治好了一點，至少不會一睡不起，應該休息多三至四天後就會自動醒來，繼續投入這場慘淡的人生。

「呼……」我們各自坐在手術檯的左右兩方，依靠住它來休息。

「你手法好怪，有好多我未學過嘅奇特醫術……你師成邊派？」少年張憶白問。

「我…？自學……」我答。

「自學都可以咁……不過，我都係。」他說。

「…你係依戶人家嘅實習醫師？」我又問。

「嗯。」

「你識夏林？」

「見過幾面，聽聞夏林小姐係一位好善良嘅人。」張憶白淺笑。

「都係嘅……」

「你叫咩名？如果可以，我想同你做個朋友。」居然直接地問人要不要做朋友。

「黎明。」我答。

既然已經是朋友，我就叫他做阿白吧。

「哈哈，黎明，你餓唔餓？」阿白問。

「少少……」

「已經係凌晨…夏林小姐仲未返，我可以拜托廚房個邊整啲小食俾你。」

「會唔會麻煩你？」

「唔會。」我面帶淡淡的笑容，徒步離開。

過不多久，張憶白就帶了一碟生炒糯米飯回來，雖然菜色簡單，但飯粒甘香之餘有著香臘的味道，令人吃完都再三回味。

「食完都最好留喺到，因為大宅就好似迷宮咁，唔係長住喺到嘅人都好易迷路。」阿白提醒。

「嗯，唔該你阿白。」

凌晨三時多左右，我已經半睡狀態，阿白則點著蠟燭的做醫術研究，可是半夜之中醫療室的大門卻傳來了拍門聲。

「喂…喂喂……開門啊…黎明……」是夏林的聲音。

一打開門，只見夏林一面醉薰薰的想要撲倒在我身上，我一個側身避開，還好阿白及時在後扶握住夏林。

「小姐…你有啲醉意。」沒什麼臂力的阿白辛苦地說。

「啊…當然啦……」夏林醉住的大字形躺在地上，發酒瘋的說：「我陪阿爺飲咗好多酒吖……」

「我有解酒丸。」阿白走過去取了一顆白色的丸子：「小姐，請打開個口。」

「啊──」夏林聽話的打開了嘴巴。

阿白就把解酒丸掉到入她口腔中，讓她服下。

「唔～好味。」夏林舔一舔嘴角。

如是者，我們三人便在醫療室休息了一整晚。

翌日，早上。

我被猛烈的晨光刺眼，皆因醫療室牆壁不是完全密封，而是那種看上去會有密集畏懼症感覺的空心花紋牆壁，原意是讓陽光照射進來時會有陰影分明的圖案可以打在地上，使得地板充滿美感。

「吖──」夏林一早醒來，就先伸個懶腰。

「…」我亦醒來了。

「好餓啊……琴晚飲咗咁多酒～」夏林站起身，滿意地望住鳳凰：「黎明，你哋醫好咗朱雀仔！！？」

「嗯…同阿白一齊。」我答。

「Good job！我決定升阿白你為五星大醫！！」

「屋內職位唔可以亂變，就等同家族血脈一樣。」昨天代夏林支付車費的兄長，輕輕打開了醫療室的門，只露半張臉的望進來：「夏林，去食早餐。」

就畢，就離開。

「屌…」夏林一見到他，神色變得不屑：「又係佢。」

正呀墨兄 我宜家見親依個腦魔就諗起你話狼族個具好有型

「古春花少爺。」相反，剛醒來的阿白一見他就變得恭敬起來。

這個藍寶色秀髮的夏林兄長…就是叫古春花嗎？名字這麼女性化。不過古春花似乎沒理會阿白，就連我一眼也沒看過，便直直地離開。

「黎明！陪我一齊去食。」夏林拉住我的手臂。

「我喺到應該唔係太好意思。」你家人沒像傲家一般，一踏入大門就要跟我打個你死我活已經很好。

「唔緊要。」夏林拉住我的手，走跑出醫療室進入飯廳。

我也沒能拿她什麼辦法……誰叫我也肚子餓了。

一進入到華殿般的飯廳，我被夏林家族的長輩們強大的氣場嚇到。飯廳頂上的水晶吊燈及周遭的一切華麗裝潢，也令人感覺無法接近，是與我們平日俗世人兩個世界的分別。

夏林把我拉到長桌其中一個位子坐下，然後嘴角揚起的對住在座各位說：「我朋友。」

夏林的長輩也不全是後生，有些是年老的大叔、有些是年輕的公子哥兒、有些是精靈的小孩子、有些是中年的婦人，總之就像一個大家庭般在早餐時段聚在一起吃飯。

而剛才那位古春花，亦在其中。

他們面容神緒果然也跟正常人不一樣，在他們的面上，你能看得出其對於家族自傲的骨氣，就酷如傲家那伙兄弟般。

真係型嘛！

千金小姐

我憑住你嘅描述都想像到
現實其實做唔做到一個真嘅出嚟?

魔牙

天璣鑑朱長勝 名已留

霞妹

幾時救小霞呀

「夏林～咁耐無見，仲帶埋個外人番嚟～？」一個疑似其伯父的人物喝著紅茶說。

不過夏林她的這位伯父看起上來身材肥腫，又有點禿髮，是一副標準的英國銀行家模樣，怎會是殺手？實在很難想像他會帶住如此笨重的身軀去殺人。

「係啊伯父～帶咗個朋友番嚟，吹啊？」夏林如回答，想不到他真的是夏林的伯父。

「咁又諗住幾時離家出走～？」他的伯父繼續問。

「你再嘈下次就打劫你間銀行！」夏林指住他，面色狠毒地說：「開埋你個安全庫！」

「～你認真？」他的伯父一聽到這番說話，就面帶難色。

「哈哈～講笑。」夏林微微一笑，也讓人看不出說話是真是假。

他們一家就坐在這寬闊的飯廳中，等候著早餐的到來。稍為認真看一下，就發現到長桌座位的順序是按照年齡即應該是輩份去排坐，家族的當家應該是坐在長桌的最端處，打後左右兩側的便是伯、叔、姑、舅、姨、姆 、兄、妹，到最後便是那伙跟我坐在同一列的孩子。

有趣的是，他們不像傲家一樣對我趕盡殺絕，反而見到我這位由夏林帶來的陌生人，只稍為看了一眼就繼續專注自己的事，或是像夏林的兄長古春花一般直接無視我，令我多少也有點感覺自己像做了下人一樣尷尬。

「哈哈哈──」對面一位穿得精靈又得體的小男孩，拿著一個精緻的外國洋娃娃不斷地揭開它的裙底。

「比番我吖──」另一個坐在他旁邊的可愛小女孩則搖住他肩膊。

「二叔，你幾時同R&H間公司內幕交易～有價證劵升咗好多。」剛才喝著紅茶的伯父說。

「上星期嘅事～我已經搵人幫我槓桿收購佢期下子公司，你盡快沽空佢。」那面形瘦削的二叔說。

坐在長桌約莫中中、中下位置的老年婦人說：「上個月會展個粒「海瑪之星」的確好靚…珠寶同手工都係上盛，真係好想再望一眼。」

「我識得義大利一個設計師Marco Dal Maso。姨婆，我要唔要約佢？」另一位花容月貌的女婦人道。

「下午我有個job，叫三哥夜晚唔洗預我去木球會。」戴住單眼鏡片的男人，望一望手腕上的名錶微笑道。

夏林的家族還真熱烈，二十多個人住在了這裡，難怪要住這麼大間屋子，餐桌亦要那麼寬長，不過仍然有幾個位子是空住的，我想還有幾個人未到吧？

「咳～幾時上餐？」那夏林的伯父望一望錶，說：「我差唔多要返公司。」

「我哋好快會上餐。」一位看上十分幹練的老管家禮貌地道。

「大老爺呢？仲有當家呢，佢哋去咗邊？」伯父又問。

「佢哋陪大少爺、少奶，去咗附近嘅浸信會福音堂。」管家語速不慢不快地回答，令人聽著舒坦。

「啍～如果上帝每星期幫我賺到幾億百萬，我每星期幫佢舔鞋底又點話。」語出驚人的伯父好像等得不耐煩，就站起來先行離開：「我返公司先，你哋慢慢食。」

「夏林…你家族真係好熱鬧……」我細聲地在她的耳邊悄悄說。

「你知唔知點解我年輕個陣要離家出走？原因之一，好撚柒多嘈。」夏林又向我耳邊低聲說。

「夏林，你朋友？」注意到我們交頭接耳的一位老太太以仁慈的微笑姿態望住我們。

「無錯吖…婆婆……」夏林啞然地答。

「咁就好。」婆婆微笑，不再多問。

「你家人唔會好奇你帶咩人返嚟咩…？」我繼續低聲問。

「唔會…佢哋秒秒幾千萬上落，先唔得閒理我帶咩人返屋企……」夏林答。

「你伯父唔似係一個殺手…」

「我哋係殺手家族姐…唔代表個個都係殺手……我個位伯父喺白道上面係一個銀行家、投資公司總裁同國際企業家，但喺黑道下面係一個包攬所有犯罪生意嘅大亨，高檔汽車走私、軍火交易、殺人買賣、稀有動物皮毛、人口走私、仿工藝品、藥物仲有毒品，樣樣做齊。」

「……」真想不到，剛才那位微禿的臃腫「肥佬」會是個犯罪帝王。

「喺墨西哥同美國佢有自己嘅私人傭兵軍隊，係佢嘅犯罪帝國。」夏林補充一點。

「咁我都離開下先。」那位二叔也隨伯父一同離去。

「佢呢……依個瘦骨精就係獨攬唔少賭場生意嘅地下賭王，你喺澳門至到拉斯維加斯都會見到佢身影嫁啦。」夏林少聲地指住她二叔說，使得我們十分像說人是非一般。

「好餓吖～！今日等咁耐嘅！？」剛才揭洋娃娃裙底的那位小男孩一手握住叉子一手握住碗匙打著桌子。

「小少爺請耐心等候，因為十少爺嚟緊。」管家立即慰問的說。

「啍！個嗰坐輪椅嘅有咩咁巴閉喎……好餓啊…嗚嗚……」小男孩雙眼開始水汪汪的，想要哭出來。

「邊個話我唔巴閉啊？哈哈…」隨住聲音到來的，是一個坐住輪椅的少年，看上去還年輕而且相貌秀逸，不過似是行動不便。

「為咗你！我哋等好耐呀！」小男孩走過去指住他說。

「依家咪有得食囉～？」這位叫十少爺的少年撫按他的頭，然後抬頭望向了夏林：「夏林姐姐……好耐無見。」

「喂！好耐無見。」夏林望住他，淺淺一笑。

終於，廚房那邊開始一車一人的送過來，打開鐵蓋之後更是熱騰騰得冒著白煙出來，香氣十分誘人，特別是牛排與牛油同時在鐵板散發著「滋滋滋──」的聲音時，酷如一首美妙的交響樂。

繼續推

又會食到食戟咁

睇完最後個段好撚肚餓

啲嘢食有毒

有文 食左古古力 毒毒大大力推

霞呢？

想問下 我被陽光照耀的日子 新版同舊版有咩特別
係紙言追完新版先發覺有舊

都好多唔同 好在以前已經睇左舊 就我而言新既就多左相處時間 舊既講男改變多d 唔知係咪 我中文拎U

同埋有d位係全新 所以睇多次都唔會後悔架

無錯，可以咁講

浸信會福音堂

小時之前係教堂殺左古家嘅人
都可以係古家若無其事咁食野
唔驚嫁咩

赤時：殺過咁多人，點記得佢

漏咗喺浸信會福音堂

今晚仲有 不過要夜少少

一碟一碟的早餐被捧上長桌上，原本只有橙汁、咖啡、紅茶等飲料的空虛桌子，轉眼間就變得多姿多彩，包括香煎牛油嫩牛排、奶油吐司、香草炒滑蛋、芝士千層麵、西班牙海鮮油麵、公司三文治、軟芝士三文魚蘑茹吐司、德式肉腸、生煎包、手製雞蛋火腿煙肉堡、田園鮮蝦沙拉、香脆芝士魚柳塊、鮑魚雞粥。

每一道菜都各有特色，各有不同。這寬大的空間一下子變得香味四溢，就算是呼吸，也覺得是一種幸福。

每一位家族成員都能夠享用到餐點，唯獨是我桌上空白一片，情況就像在學校過聯歡會被集體欺凌一樣，令我感到難堪。但轉念一想，我只是個突入的半個客人，廚子沒預到我的一份餐點也是正常。

「你冇嘢食…啊。」本來吃著香煎牛排的夏林按住額頭，一面呆然的望住我：「唔記得叫管家去準備多一份早餐俾你添。」

就正當夏林想舉手呼叫管家時，她的兄長古春花就突然開腔，輕傲地說道：「一份早餐我哋當然請得起～但你朋友又可以俾啲咩我哋？應該講…會有咩貢獻？」

望住古春花他細嚐著的軟芝士三文魚蘑茹吐司，香脆吐司咬出來時拉出的濃幼軟芝士形態，就已經令我肚中打鼓。

「佢食得起～爺爺應該唔會介意我想請朋友想食啲嘢嘅？」夏林說。

「燈、油、火、水、人力，所有都係錢。」戴住一塊單眼鏡片，疑似夏林兄長的男人輕描淡寫地說：「夏林～你就叫你朋友隨便去做啲嘢…例如掃下地、抹下窗，或者去最需要人手嘅醫療室幫下手～？如果唔係你三哥會唔服氣，一陣你朋友又會突然受傷。」說罷，他保持紳士的微笑。

原來這個經常一副狗眼看人低模樣的古春花是夏林的三哥……

打架喇打架喇

拎張金牛出嚟夠埋單啦

「無所謂啊夏林，我唔食都可以。」我出聲，免得他們二人會陷入鬧戰。

反正鳳凰康復之後，就會離開這兒吧。

「真…？你唔洗驚喎……」夏林靠到我耳邊低聲說：「唔係執行緊殺人交易之前，佢哋都只係個普通正常人…你唔洗驚。」

「真係。」我答。

「好…咁～你睇我食嘍。」夏林微微一笑，然後就瘋狂地切著牛排來吃，後期更搶了對面小男孩那碟早餐上的唯一一塊煙肉腸。

「咕嚕咕嚕──」我的肚子就是經不起考驗，可能是昨晚打鬥太久又消耗了不少體毒氣，令得身體好想吸收點營養補充體力。

「黎明～餓呢？」夏林用眼角斜視住我，然後向管家大喊：「阿管家！整碗麵嚟。」

「請問咩麵呢？有幼麵、粗麵、拉麵、油麵、河粉、闊麵、冷麵等。」管家回應。

「牛腩粗麵啊！」

「係嘅小姐。」管家躬身，就命人去做麵。

「咁點好意思…」我望住夏林。

「洗乜客氣～一碗麵仔姐！咪又係廿幾三十蚊。」笑住的夏林，爽朗地拍拍我胸口。

「夏林，你錯。」剛才那位紳士風範十足的單片眼鏡男說：「外面嘅牛腩的確係二十至三十幾蚊，但我哋古薇艾兒家族嘅牛腩麵……點會咁簡單？」

「阿…阿六哥啊，你又想點呢？」夏林終於耐不住問：「雖則我知你從小就鐘意計數，依家又負責半管住家族條數，之不過你知唔知你真係好……」我相信夏林想說的是粗口。

「首先，煮一碗真材實料嘅牛腩麵需要用四十五分鐘左右。用燈、水、火依啲資源加落四十五分鐘到，另加管家、僕人、廚師嘅人力，未計廚師會喺香港本地五星認可名廚。其次，材料用咗上等嘅日本貴價麵粉人手打磨切條而成，而牛腩係一等一天然美國走地牛、最後蔥花都上湯都係親自種植嘅用料，所以每一分力都應該計番每一分錢。」

這個被夏林稱為六哥的單眼鏡片男，利用手上的手提式電腦打出了什麼，不久之後手提式電腦便印出了一張單據出來，說：

「依一張，係你準備食個碗牛腩麵嘅單據。我已經將你分配到人手最短缺嘅醫療室之中，去個到好好工作，還請債務你就可以正式離開古家。」說畢，又向我保持一個紳士的微笑。

他…是認真的嗎？我望住夏林，從她愕然的表情看來，也不知道她的六哥是否在跟我們開玩笑。

「我唔係講笑，絕對認真。」他那該死的笑容還是保持著。

「呃…黎明，你……」夏林也不知要怎樣做。

「──古家欠債收據──
欠債事物：牛腩麵
欠債金額：八百二十六元零七角（外計：燈、油、水、火x45Min）不收加一
負責人：古純數
注：七天內無力償債將會強行賣出欠債人可用器官，抵償欠債金額。」

「我…」應該要收下這張單據嗎？
────────────────
(收下單據與否將會影響赤時與夏林在古家中的劇情發展)

A：收下

B：不收

A
大丈夫能屈能伸，去做醫療方面既野話唔定可以學到古家特別既醫學技術，一舉兩得。
Btw 古純數真係好撚度縮

然後呢幾日入邊又要食嘢
條數不繼滾大

A
改改先
走數捐器官毒死班仆街

A
打好關係準備搶翻小霞

A
話自己嘅醫術高明，1分鐘嘅人工已經夠比錢

依家你差佢錢 當最低工資計
A

A
感覺醫療室條友唔簡單 有劇情

b先係打好關係丫下

你拒收張單
佢有可能以委托任務黎填債
然後用實力黎證明自己留係古家係有作為的
做任做到鳳凰好返
最後得到古家信賴

點睇

B
狗眼看人低正仆街

B
食碗麵8 百幾蚊
擺明蝦毒撚

A 跟隊

A啦
通常冇好結果

A
唔收單有欠風度

A 展示醫學藥理能力ge機會後喇

A 然後呢幾日見到小霞

B 唔收
比返啲骨氣啦

a 留係屋企有得對夏林耐d

今次ab都各佔半數咁款

B?

A 見咁多日可以打好關係

b
比返少少骨氣啦
鳳凰會有專業醫生同佢醫
但比人侮辱事大，好似係

咪就係
B啦

A

時仔咁廢，同人打一定輸
學下野仲好

B!骨氣！

A
打交方面已經做「東方不勝」
不妨試下係醫療方面建立下自信

B
做人無骨氣就只會一直比人睇死

好難揀

A! 八舊水廢時點會比唔起

A啦，識下人

有可能

A
話唔定醫療室有隻毒物呢

話唔定醫療方面做到外科殺手

B
殺佢全家

係咪用投票嚟拉布

B 唔係仲比人食住啊

A啦

文啦

B
寧死不收

「黎明你……」夏林見我猶豫不決，於是準備替我收下其六哥的單據。

我主動伸手收下單據：「好…。」我不想每次都要夏林幫忙，哪怕只是一碗麵。

「咁就好。」古純數微微一笑，托一托單眼鏡片：「古家醫療室暫時最缺人，你就去幫下忙。計番你將會用到嘅燈、油、火、蠟、食、宿等等……你每醫好一個病患者就會有兩蚊作為工資，即係話你最少要醫好四百一十四個病患者先可以還清債務，交代完畢。有問題自己搵企喺花瓶隔離個位大管家──Robert。」

「喂…黎明！你唔洗理佢嫁喎……！」夏林又激動又細聲地說。

「呃…」我不收下的話，難免會給夏林家人的印象傾差吧？儘管不知道她的六哥說的話是否真實。

「冇所謂，反正鳳凰醒番之前都仲會留喺到…？我就當幫下手，始終冇可能白食白住……。」我跟夏林說。

「唔…你又有道理…。」夏林點頭。

「牛腩麵。」就在此時，牛腩麵恰好送到來打個完場。

「原來廚師一早有煮定牛腩，所以幸運地牛腩麵比預想中煮得要快。」管家雙手放下一碗色香味俱備的牛腩麵到我面前。

單嗅一下，已經令人垂涎三尺……

兩蚊一個

也好，就讓我看看這碗牛腩麵有多了不起。

我執起雙筷，夾住一口麵與牛腩，就蘸著點湯水來吃進口中，牙齒張合一番之後把其通通都吞下肚。

「咕。」我吞了吞喉嚨。

沒什麼特……別啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊！！！！！！！！！！！！

這！

這是……！！！？

先是肚內的一陣暖烘烘之意，緊接便是眼前的一片白光…我，進入到一個不知名的世界，就像是夢境的地方。

那個夢境中的我，在那裡是身穿住普通學生的校服，準時三點三十分跑出學校到鄰家懷舊茶餐廳點了份牛腩麵。

裡面的老闆很有人情味，特別是收銀的老闆他對我談笑著說：「小伙子，又來吃牛腩麵嗎！？」

我總是羞澀地點頭，原因不是我Gay，而是坐在我前面那一排廂座的一位鄰校女生。她總是紮住個馬尾，一股清新小可兒的模樣，卻整天來吃牛腩麵。

啊…我記起了，我每次來點牛腩麵吃的原因都是因為她。

為了見她，我每一天、每一次放學，都來這裡點上了一碗牛腩麵。

吃著麵條時，會感受到那酷如愛火的綿纏。

咬住牛腩時，會感受到那軟如心澀的情緒。

喝著腩湯時，會感受到暗戀初動的那份清新。

這…

不是一碗簡單的牛腩麵。

而是，一份包含了各種暗戀時情緒的一碗牛腩麵。

它給予我的回憶與感覺，就像那年夏天……我暗戀著一位女生時的情況。

…

我很快地便從剛才的夢境中抽離，從了不可思議之外我都說不出什麼…因為什麼中學暗戀的事我壓根沒在現實發生過……可是我每每吃下一口麵，都似能從中體會到當中的心情。

叫人一試難忘。

來了

gay就認左佢啦

又ff

「嗄……」很快地喝完最後一口腩湯的我，放下碗筷：「夏林…我終於明白，碗牛腩麵點解值依個價。」

「吓…？有咩特別啊。」愣住的夏林望住我，也覺得我剛才吃麵時有點異樣。

「係…一份令人會想喊嘅牛腩麵。」不自覺流下一滴男兒淚的我，用手擦一擦眼角的餘淚。

早餐吃得七七八八之後，夏林她們一家都各有各事要去辦，而我則先跟夏林前往到醫療室探望一下鳳凰情況。

一直軴守在裡面的少年見習醫師張憶白跟我說鳳凰血色已經好了不少，接下來休息多一、兩個星期左右，元氣和活力應該會開始回復了。

「朱雀仔總算大步跨過。」夏林滿意地點一點頭，再對我說：「黎明，依一段時間，我哋就喺到等鳳凰療好傷先離開，喺古家領地……暫時都應該唔會有人敢入嚟對我哋做啲咩，就順便好好步輇下我哋下一步行動。」

「好，唔該夏林你。」

「唔洗…不過依個家。」夏林插住衣袋，仰望住天上的冬日之陽：「最好越快離開越好，多留一秒……我都想嘔。」

說畢，她便離開醫療室並拋下最後一句：「唔怕死嘅……你就順便喺到搵下霞出嚟，同佢打聲招呼？」

最低工資都冇

碗麵係咪鹿其整嫁

點解霞會係度

我總是羞澀地點頭，原因不是我Gay

越描越黑

點會有咁多人俾佢醫

成日覺得墨巴係住將軍澳，讀甲子年

睇完肚餓

投完票比個結果都好

霞

屌你2蚊醫一條友，公平咩？

一係慕德

都話讀寶覺咯
佢有講過㗎，再唔係買本糖果女孩睇下啦（入邊好似有寫）

見十少年都係圍繞住寶覺黎寫都知啦
真理 靈風 小時 獨無雙個啲全部都有讀過

夏林的一句說話觸動到我的神經，現在只要稍為一聽到關於「霞」的事，我就馬上變得心悵起來，看來我還未完全放得下她。

張憶白淡淡地笑望住我：「可以開始？」

「嗯。」我打起精神來，準備好工作。

「你先幫我收拾好藥劑同書本先，我要去煎藥，等一陣要幫病人換藥會有排忙。」

「你哋古家好多病人？」我只聽說過公立醫院人手短缺，沒聽說過名家族的私人醫療室會人手短缺。

「無錯…都係一啲原本嘅醫師，但佢哋近依兩、三個月精神不振、有啲仲起唔到身，病得好重。」張憶白開始說著古家的情況：「而僕人、管家、廚子佢哋都分別有病痛，最後仲要每日幫古家嘅細路同路人去略略咁檢查身體健康，所以醫療室每日都好多工作要做。」

「成個醫療室嘅人都……」

「不約而同咁病哂。」苦笑著的張憶白搖搖頭：「所以先由我依個見習醫師頂上。」

「我可以代你診症。」我有赤灼之眼，應該更快能看出對方身體出現什麼問題。

「咁就拜托你。」

我生平第一次開門診症，就是在古家了。

其實診症都很閒，只要背住個醫療箱然後去為預約了要診症的人去看病就可以了。當然，張憶白也是在我為鳳凰手術時見識過我的醫術才敢讓我去治病。

不過他也只敢讓我去為古家的下人去看病，那些古家什麼的伯父、二叔姪、四姨婆等等，他則不敢讓我治理，因為這些事情不能交由外人去做。

他說，能在古家工作的人，不是被家族成員推薦進來擁有極高度的誠信與忠誠，便是從小在孤兒院尋找一些有傑出才能的人培養出來，讓他們未來能為古薇艾兒家族辦事。

而張憶白他，正是後者。

「你好。」我敲一敲房門。

好不容易，才跟著地圖來到這位生病的僕人房間。

「咳…唔該哂……」一位老僕人把門打開。

「你有唔舒服？」我隨便望他一眼。

喉嚨、肝、肺乾熱，應該是「內火」。

「有冇乾咳少痰。」我問。

「有…咳。」

「你可能食太多熱氣嘢，或者最近天氣轉變、工作又太繁忙，總之食一劑藥，六小時一次。」我放下一樽藥水。

之後下來的工作，都跟上述的沒什麼分別，最多也就戴上手套為病人把脈，並用上了針灸方式為他們治病。

一直工作完畢之後，我就走去病房打算探望一下鳳凰情況，誰不知讓我看見了三位病重了的人，他們原本應該都是醫療室的醫師。

「又會咁怪一齊病……」最有可能的說法便是一起在醫療室研究病毒失敗，病毒進入了他們身體。

不過…

他們腎臟與肝臟也累積了很多毒，到底是什麼一回事？那些毒素流經的位置都已經傷及重要器官，在我看來三人不過七天便會接住的逐一死去……

「佢哋已經講唔到嘢、睇唔到嘢。」此時，張憶白走了進來。

不得不讚古家醫療室與病房的設計，用開放式的無門設計風格，像古代中式庭園般以一個圓形空心作門，不過前面則加放一塊日式壁畫，要讓人繞入來。

在加上暖氣機之後，室內亦不會感到太寒冷，是個冬暖夏涼的設計。

「佢哋積好多毒。」我說。

「冇錯…但我仲未搵出原因。」張憶白回憶道：「當日我一番醫療室，就見三位醫師大人橫訓喺地上…呼吸微弱……幾乎要死。」

「事出突然必有因。」我走過去望一望他們三位。

「但暫時唔會咁快可以查出到係咩事……啊，你要小心，唔好掂到花園裡面嘅所有花草，猶其係個朵「薇艾兒」。」張憶白提醒我。

「咩嚟？」

「佢係古家珍稀嘅獨特薔薇玫瑰品種，有極強迷幻成份，如果稍為一起風花粉吹到你身上就可大可小…就算唔係咁，你掂到任何一朵花，古家嘅三少爺都唔放過你。」

「古春花？」

「嗯。」

「我會小心。」

「黎明，你已經睇哂所有病？」張憶白又問。

「嗯。」

「比我想像中更快……我其實一陣有啲事要做，你可唔可以幫我去睇埋最後一個病人。」張憶白說：「係古家嘅人嚟。」

「可以。」如果你相信我的話。

「喺左庭圓頂屋第三層嘅一間大房到，地圖。」張憶白在古家地圖上圈了要去的位置給我。

好好睇呀墨巴！

原來不知不覺漸近旁晚，我走在古家的歐式老燈下格外有種蒼涼的感覺。去到該目的位置之後，我輕輕敲了敲門：

「請問係唔係要檢查，我係張憶白醫師代派嚟？」

「嗯…？入嚟啊。」似曾相識的聲音。

我推門進去，竟發現是個似曾相識的背影。那長袖外套掩蓋住其清瘦的雙腿、飄逸如柳的秀髮在青青擺動著，而回眸對我更是令我心似中箭…。

「霞…」

「…你識我？」她望住我。

「唔係……請問係咪霞小姐。」我問。

「係呀，隨便。」她如常地，總是愛握住寶劍在手。

不同的是，手上的已經不是以前的寶劍，因為那從前的那把劍早已嵌入到夜行傘之中。

一種，說不出來的感覺。

「醫師貴姓？」她走上前，抱住寶劍望住我：「第一次見，雖然有啲似曾相識。」

「…姓黎。」我答。

多謝

死氣樹懶

世界上最遠嘅距離

加速 go go go

原來CCTVB最近播緊套講特工嘅劇 叫隱世者們
一睇個劇情大綱就諗起墨巴啲故

「你好。」她默默一笑，把手伸出：「要把脈？」

「咳…唔需要。」我答。

「咁你開始幫我睇病啦。」她如常地擺出那自傲又得逞的神色，四周圍的望住：「我成日好攰，好似永遠唔夠訓咁…有時候脾氣有暴躁，到底係咩事？我問咗好多醫師，冇一個答到我。」

神經衰弱刀。

「你…」我望住霞，說不出半點話。

「唔？」她瞪大眼睛，精靈地望住我。

「或者我有解決方法……」我打開藥箱，望住箱內的針灸有點猶豫。

記憶全都回來…

真的好嗎。

我再一次望住霞，彷如凝望住她的靈魂深處。

‧‧‧

「黎醫師？」霞望住我。

終於到咗解除電話禁極刀嘅moment la
屌但係隔左咁耐
D記憶其實仲有無可能全部復原

我把針子拾起，又放下、拾起、又放下，重複又重複的思考著，就像心裡有萬條弦線糾纏住我。

我…

我的赤灼之眼就在此時望見門外不遠處有個人正在回來，我下意識地立即收回所有針子入箱中：「霞小姐下嘛？你應該冇咩病。」我站起就想離開。

「等陣…」她叫住了我。

我又居然真的停了下來。

「我真係無病？」

「你好想有病？」我反問。

「喔～咁無嘢啦。」

「喀──」進來的，原來是一位管家。

「霞小姐，少爺同大少爺都喺庭園等你共賞茶點。」管家說。

「喔好啊！」

而我，則黯然地離去。

其實都唔算特工

果然一見，連吃飯時也提不起勁，心裡只想像當初的她。最後一整碟煙三文魚籽子飯，我只吃光了籽子。

「黎明，有煩惱？」跟我一起吃飯的張憶白問。

「冇…」我說。

飯後打算外出散散心的我，望見皎潔的明月下，夏林推住在早餐時間見過的一位輪椅少年──十少爺。

見夏林跟他有說有笑，我就不打擾她了，因為少見夏林會跟家人談得眉開眼笑。

「黎明…！」可夏林就是硬要跟我揮手。

「Hi。」我回望夏林。

有那麼一瞬間，我見到十少爺用不屑的眼神望住我，但只一消即過，隨而代之是淺淺的笑面：「夏林姐姐，你朋友？」

「係啊，佢叫黎明！不過唔識唱歌。」

「你好…」我走過去問好。

快啲醫翻好霞啦

點解唔救

屌咩

俾返霞我呀

推呀推

小時 霞妹 個心乸住乸住

古家技能:古家不屑眼

霞呀

唔救就棄故

點解今次無得簡

A. 救返霞
B. 唔救，墨說痛不欲生

「你好。」十少爺跟我問好。

他也算是古家之中友善的一位…？

「叫佢十少啦，我都係咁叫佢。」夏林淺淺一笑。

「夏林姐姐，去唔去庭園？大哥、阿嫂同阿爺都喺個到。」十少爺說。

「唔去～」夏林嘴角立即偏了一邊：「除咗你之外，依到都冇咩人值得我去陪～」

「但爺爺好掛住你。」

「返嚟之後見過佢啦～仲陪佢飲咗陣酒。」

「唔阻你哋。」我默然一笑，便回去客房。

始終不想打擾他們姐弟之情，難得夏林回來了。

古家的客房是設立在西方某位置，擁有三層之高，第一層多是住了僕人、第二層多是廚師、第三層自然是醫師們，不過古家三位主要的醫師如今都睡在病床了，因此醫師的客房只有我與張憶白共睡。

柔滑的綿被，溫暖的客房和窗外澄明夜空的美景，感覺在這裡做下人都能享受到優等的生活。

「仲唔訓？黎明。」阿白問。

「諗緊啲嘢…不過差唔多訓。」我從月亮上移開視線，轉到張憶白上身上：「你呢？睇緊咩。」

「醫療日誌。」張憶白微笑：「我每晚都要睇一次，總結學到嘅嘢。」

可能咁就係最好 起碼唔會再痛先( 情x)

唔係wo 真理老師醫到

「你都幾博學，今日都見你不斷睇書。」

「古家只係需要有價值嘅人。」張憶白再度泛起微笑。

「嗯…睇得出，我訓先，晚安。」我關上自己那邊的燈。

「早抖。」

翌日。

因為早睡的關係，我六點多就醒了起來。儘管待在被窩裡很舒服，我還是第一時間刷洗然後前去查看鳳凰的情況。

一踏出去，便聽見鳥兒「吱吱」地叫著。僕人和管家很早就要為一天的工作做準備，我亦因為成為了古家的暫代醫師，所以如張憶白所說的穿上了與他一樣的職服。

一件純白至落地的法師長袍及鴨綠色的圍巾，手腳露出肌膚的地方照樣是包紮住繃帶。

進入開放式病房之後，我先略略檢查鳳凰身體狀況，沒太大異樣。但就在我準備離開之前，我的紫毒之眼突然劇烈收縮，意味住有「毒」正在我四附近猛烈急速地移動。

我一下子便鎖定了那三位醫師，中間的那一位。只見他體內的毒素正在急速流散住身體四處，見此情況我當下以兩指戳在其身體穴位，暫時阻止毒素亂流全身。可是不過幾秒，毒素就因為累積在同一地方不能釋出，令得該名醫師即場吐血。

正當我再打算為其進行急救時，對方已經魂歸天國，無可救藥。在阿白得知到一位醫師同伴離去後，也不禁低落地搖頭。

不過工作還是要繼續，所以我又代替了阿白去看護小霞。慶幸的是，小霞還未得知我的身份，古家的人亦因為未見過與自己親家「傲」對抗過的我，所以沒對我下殺手，只以為我是夏林的一位朋友而已。

唯一一個我需要回避一下的，便是小霞現在的老公，在「傲」家遇見過的那位古先生。但在這裡住了一、兩天，我也還未見過他的蹤影，看來也不會有太大機會遇上。況且要認出我會有點困難，因為我都把自己的頭髮剪了一剪，跟以前變得不太一樣。

綠帽時

今天，我收到張憶白的指示要前去庭園一間小亭為霞檢查身體。

「哈！」一聲少女的聲音。

一進入那花草世界之中，便聽到「呼呼」的劍聲四起，我跟從著劍聲找到了霞確實的位置。只見她又如同往惜一般，在亭中練劍，看來神經衰弱刀沒把她對「劍」的愛沖走。

但只出幾式，她又停了下來，然後又重返上一個動作，看上去就像糊裡糊塗忘記了當中的招式。

「哎吔……」她握住寶劍，咬牙切齒地自言自語：「到底…點出……點解會唔記得哂…」

「霞？」我呼叫她一聲，示意我的到來。

不料，她一聽到我的聲音便神經過敏，瞪大雙眼就把寶劍直擲向我！我猛地向後一俯的躲避，但還是不小心摔到一跤，掉了在庭園那堆薔薇之上。

‧‧‧

「啊…」我撥走後腦上的泥髮，站回起身。

回身一起，只見霞就這般呆然地凝望住我，良久不發一言。

「…」我拾回藥箱，說：「同琴日一樣，張醫師叫我嚟幫你睇病。」

「你唔好再呃我。」霞的一句，令我雙腳冰凍了：「我知道係你，仇莫悔……小時。」

我沉默不語，沒想過她還會記得我，但我亦只能抱住藥箱說出這一句：「睇嚟我唔應該嚟。」

我們就這麼站在庭園之間，我低住頭、她盯住我，互相對峙。

「依家先知已經太遲。」霞依舊盯住我。

我黯淡地說：「留低段回憶得唔得。」百毒人有著孤獨的詛咒。

「我唔要回憶，要留就留低你個人。」

而且你有情毒在身。

「咁都只係得到我肉體，並唔係得到我嘅靈魂。」為了她的未來，我就那麼隨便編了個籍口，我不能廷誤你一生幸福：「我已經有愛人，我哋冇結果嫁，你俾我走吧。」

「好。」霞恨之切骨的盯住我：「我俾你走，但係臨走前錫我一啖。」

咁突然嘅，load唔切

跌咗落情花

掉了在庭園那堆薔薇之上。

rip小時

「我假假地都係一個百毒人，你叫我錫就錫…」我繼續黯淡地說：「你條命仲洗要嘅？」

「你講大話！」霞對我還不死心：「你唔敢錫我，因為你仲鐘意我，我話俾你知，你今次拒絕我嘅話，你喱一世都會後悔。」

我早已恨下心腸：「後悔都唔會錫嫁啦，只能怪相逢恨晚，造物弄人。」到頭來，我還是不敢抬頭望她一眼。

因為我怕一望，便會軟下心腸。

此時，一陣輕風吹過，庭園的花瓣都被吹起得掠過在我們身邊圍繞著，一首既無奈而又哀傷的情歌奏入耳內，也不知是從何而來……

從前現在過去了再不來

紅紅落葉長埋塵土內

霞用手袖擋一擋陣風吹來的花瓣，我亦因此不小心抬頭望見了她一眼，一望就情根就情深得不能自拔……可惡。

開始終結總是沒變改

天邊的你飄泊白雲外

望住她的清脫漠然的臉孔，我果然還是軟下了心腸來，居然踏出了一步、兩步、三步，一步一步的前往到她面前。

苦海翻起愛恨

霞越望見我接近，心便跳得越快，就好像所有回憶都通通湧進上腦，又或是情毒又開始發作……

在世間難逃避命運

相親竟不可接近

站到霞的面前之後我一手搭住她右膊，另一手從藥箱取出透明膠布貼在自己的嘴唇上，再抱住她的腰壓下令她彎住身子，再閉住雙眼、吻住她的嘴。

霞先是一呆，但很快便合上雙眼雙手抱緊住我的背，接受我的擁吻。

或我應該相信是緣分

那一刻，我在腦海中回憶起霞曾經也有數百次想吻過我，但都被我一手推開斷然拒絕。那時候，我何妨不想一吻？！

最後，我抱直她的身子，直視住她：「我喱世都唔會走……我愛你啊！」

霞一聽到我此話一出，便當下笑得露齒，馬上抱住了我。抱住她的時候，身體的餘溫還未消散，就正如我對她的愛……原來還未完全熄滅。

‧‧‧

「喂…黎醫師……阿黎醫師！」霞的聲音在我耳邊隱約地傳出。

她的身體好像變得越來越硬直，到最後我不禁睜一看……竟發現自己居然抱住亭子裡的一根木柱！？

發…發生什麼事…

「黎醫師！！！」霞就站在我一旁，不同的是語氣和神情都不像剛才：「你冇嘢啊嘛！？」

「我…」

「你啱啱跌落完啲花到就好似中咗邪定唔知幻術咁…一直喺到自言自語，又慢慢行過去條柱到抱住佢嚟錫……你表演緊戲劇啊？哈哈哈哈……」霞在一旁輕笑著問。

驀地，我憶起了張憶白的說話──「佢係古家珍稀嘅獨特薔薇玫瑰品種，有極強迷幻成份，如果稍為一起風花粉吹到你身上就可大可小…就算唔係咁，你掂到任何一朵花，古家嘅三少爺都唔放過你。」

莫非…

我剛才。

只是因為蘸到花粉，而陷入了幻覺之中？

「嗄…」一想到這裡，我便不自覺嘆了口氣。

中咗幻覺呀傻仔

小時

好毒...

屌閪咩
睇到人眼濕濕 你竟然話幻覺嚟

中左

屌，如果想上述情境發生，時哥立刻施針醫返好霞妹咪得，扮乜野浪子，睇到呢啲劇情就嬲

諗起史提芬周 乜咁啱嘅？！

咦有飛碟喎

死傻仔呀hahahahahahahahahahagagagagagagagahahahahaha 估唔到小時都鍾意ff

睇佢食野就知佢ff好勁

只係幻覺中嘅幻覺

個個中曬毒 分分鐘哩埋左隻百足

到底會有咩下場

三哥一直偷偷地望住

點解小時會有幻覺？理論上應該係花嘅毒嚟，但係小時奶咗嘢

因為是花粉

如果小時成為咗百毒人，會唔會中招？

睇完呢篇專登碌上啲睇係咪墨巴出

今晚有冇文

推呀文呀

新讀者留名

ff文 零進度
btw d花會唔會追究

吹個波,吹個大個波,吹大個波波玩波波

小時會唔會忘記左我

赤牙赤曈死左？

植物人

一切也是假的。

「黎醫師…？冇嘢啊嘛？」霞繼續疑惑地問。

「冇。」我搖一搖頭，穩定神緒。

「咁知唔知我有咩事？點解我成日都見攰……」

「呃…」

「成日有啲畫面…好零瑣咁喺我個腦出現…」

「…我會返去研究下。」

「咁…好啦。」霞點頭。

我現在置身於危險之中，我可不敢作任何太大的舉動。

況且……

要跟小霞在一起，不是說我想就可以。施針解救了她之後，都會有很多問題要迎刃而解，我暫時沒有足夠的信心去應付一切。

不是我不想，而是我根本沒有這樣的能力。

你懂我的矛盾和困難嗎？那位說我裝浪子的讀者。

「咁今日就結束，你都應該冇病痛。」臨走之前，我才記起剛才庭園被自己壓爛的花朵：「啲花……」

「呃……我咩都見唔到。」說畢，霞就抱住手、望住天的離開這裡。

完成一天工作後的我有點疲勞，所以打算快快返回客房休息去，可是在外面走廊經過一橦長方形的大房時，卻聽到裡面發出「鏗」、「鑼」等聲，繼而便是喘氣的聲音。

我靜靜地走過去門隙偷看，一看發現那個雙腳殘疾的十少爺居然拋下了輪椅，在這個滿佈障礙物競賽的室子裡，靠著強而有力的雙手去任意攀爬。

他能夠抓緊住吊在天花板的圓環，再借靠身體的擺動飛往更前的一個圓環，然後跳入水中在裡面暢游。

「嗄…嗄……」一輪攀爬之後，他便停了下來，坐到地上休息。

由始至終，都拖住一雙殘疾的腳來進行此等辛苦的鍛鍊，程度可比擬得上特工部……何況他雙足殘疾。

「…」他摸一摸自己剛才鍛鍊時，手臂不小心擦到的傷口。

「洗唔洗幫你治理。」我推開門問。

「你…夏林姐姐朋友？」他如獵鷹一樣盯住我。

「我咁啱經過，見你手臂擦傷。」

「…」他凝視一陣之後，便點了點頭：「咁麻煩你。」

正呀

「你手臂好多舊傷患。」我靠近過去，開始為他檢查傷口。

「隻腳用唔到…就多啲用雙手。」十少爺說。

「成日咁練？」先用紅藥水消毒傷口。

「一時時。」

緊接，我就用綿花為他吸乾傷血，再用繃帶包紮好傷口：「搞掂。」

「你同夏林姐姐好熟…？」他望住我。

「算係，好朋友。」我答。

「佢依段時間……喺出面過成點，辛唔辛苦。」他又問。

「辛苦總有。」我默然一笑：「但最後……都會微笑。」

「咁就……好。」他黯然地點頭，然後用雙手爬回去輪椅之上：「下次有機會再傾。」

「好。」

感覺，又識多了一個朋友。

原本回去客房只需數分鐘的路程，因為中間這段小插曲所以比預期晚了點回去，只想著一回到去就大睡一場，忘記今天的一切。

料不知，一回到去張憶白就跟我說，古家的三少爺…即古春花有些事情要跟我說，交代阿白等下我回來，就叫我去古家的私人汗蒸房等候他。

「黎明！你有福啦。」阿白高興地對我說。

「點解…」兩個男人約在汗蒸房相見，不見得是什麼好事。

「因為春花少爺從來未對過人咁好，你一定係做咗某啲嘢，佢對你咁好！開放汗蒸房俾你入去享受同會談。睇嚟係你醫好咗唔少人，工作有效率，所以佢代表古純數少爺同你傾簽約入古家做正職醫師嘅事？係咁仲好，年薪好高、福利又好。」不知道為何阿白說完這句之後，我更為害怕。

事關…

我今天坐爛了他的花。

「其實……我今日坐爛咗佢啲花。」我如實向阿白說道。

張憶白聽後呆了呆，然後追問：「咁…有冇人發現？」

「冇…理論上。」小霞不會出賣我吧。

「咁春花少爺都冇對你動手…睇嚟佢都唔係因為依件事先叫你過去，佢要郁手嘅話……早就郁咗。」阿白又說得有理。

「咁我可唔可以拒絕佢，唔見佢。」

「咁會唔係太合附儀禮……」

「唉……咁就去一次。反正叫得我去可能係有嘢同我講，學你咁講…要對我郁手嘅…一早就郁咗。」

所以，我就依時在晚上十一時到達了古家的大浴室。那外部是由羅馬浴場設計風格構成，以石柱等構建，面積對於洗澡的人來說可以說是足夠有餘，大概半個足球場的大。

而且浴場是建在地下之中，因此要走一條約莫二十多級的樓梯才到達內部。我先敲了敲柚木造成的大堂浴門，不過沒有回應。我再用灼赤之眼查望，只見一個人也沒有，不過當中的噴泉和浴池還流動著、滲著水。

於是我便自徑入去，去到一個似是用來更衣的地方。我脫下自己的衣服，換上一條白毛巾圍在下半身便走入內部的浴場。

內部有數個大大小小的浴池，有的四方形、有的長方形、有的更是噴泉形式的灑落住熱水。就連空間也十分廣闊，浴場最遠之處更雕造了一個希獵神話中的怪獸──奇美拉石像。

奇美拉是擁有三個頭的怪獸，包括獅子、毒蛇、山羊，相傳更懂得噴出火焰，可是在古家的大浴場中，它也只是個懂得噴水的怪獸，話雖石雕造工精緻無比。

出汗 仆街了

就係試佢係咪百毒人

未殺佢係因為驚佢有毒

2016等到2017都未有文

墨巴 新年快樂

Happy New Year
墨巴 I Love U

Btw 文呢？

新年快樂

在地下大浴堂中，燈色昏暗的蠟燭不害怕風，可以燃亮得更久。亦因為冇風，所以浴堂並不寒冷，反之摸住磚格紋理的厚牆會隱約感覺到有股熱力從中湧出，令人背靠著牆也覺得溫暖。

這裡的確很能舒緩我今天工作的疲勞…但古春花也太遲了吧？是富家少爺的性格麼，習慣遲到見人，顯得自己高人一等。

「一個大浴堂居然只係得古家嘅人先可以用……」我橫仰的望住一切，說：「用落都覺得空虛。」

說畢，我就走去那間汗蒸房。

裡面跟出面一樣，沒有任何的人。汗蒸房中放住兩幅關於日本妓藝的畫作，面積不大皆因會很難聚積熱力，汗蒸房的原意便是利用焗熱的能量把人迫出汗水，借此排毒，所以就只有一間小房的大細，大概六平米左右。

從醫學上來說，汗蒸房能改善人體血液循環系統及微循環系統。除此之外，還能夠舒緩緊張情緒減輕壓力。

所以，十分合適今天無故地中了幻覺的我。

也是時候輕鬆一下。

「熱水……」我用個圓長的木匙盛起水，再把水澆在熱石上。

「滋滋沙沙沙沙──」熱石一觸碰到水，隨即散發出蒸熱的焗氣。

瞬間，房中滿佈熱烘烘的白煙。

成間房都係毒氣，個少爺一入黎死撚左

留名加正評

「嗄…」我坐了下來，嘆了口氣。

後來覺得不夠熱，我又澆了些水在熱石上，所以不知不覺間，汗蒸房就凝聚了一股濕焗的熱力。直到髮絲端冒出、滴下一顆汗水時，我才在熱朦朧下醒來，打算出出去吸一口氣。

正準備出去之時，我的赤灼之眼就注意到出面有個人形生物走近汗蒸房，原本以為是古春花的我沒有太為意，只打消了自己出去的念頭，心想此人終於到來。

料不知！那人走到門柄的位置後居然用掃把卡住了門身，打算令裡面的我不能出來！我驚疑了一秒之後，便立即上前想要把門推開……可是如我所料…開不了。

「啪──啪──啪！」我不斷拍門，意圖叫停那人。

可是那人沒有理會我之餘，更轉身離開。

連背影也看不清就讓他離去了。

是個局。古春花叫我來，是一個陷阱？因為我在今早壓爛他的花了，就因為這件事…？

我不自覺搖頭苦笑，如果我焗死在這裡的話肯定不會瞑目，就因為一些花兒我居然要死了……

緊接，我試圖用其餘方法逃出這裡。例如忍受熱力握住熱石擲向門上唯一的圓形玻璃窗上，可看來是塊強化玻璃，怎擲也不裂。

再者，我便按下房間內設的「緊急按鈕」打算通知別人，可是一切都像場設計好的謀殺般，按鈕怎按也不為所動。

隨著時間漸過，汗蒸房的熱力越來越大，我流的汗便越來越多……

我幾乎感覺到身體內的水份都被排出來了。

「呼…」我用手掌托一托上額：「已經…差唔多到極限……」

我雖為百毒之軀，但可不是百熱之軀啊。

「嗄…」我索性盤腳坐了在地上，空氣熱得幾乎要奪我的命。

不過…因為蒸焗閉封的關係，我感覺……現在汗蒸房藏住了莫大的毒氣。這毒量感覺的總和，就像與我一直以來吸收增長過的差不多。

情況就好像一隻妖精把自己畢生修練精力的內丹釋出，現在我身體幾乎被這種長期的熱力迫得排出一切毒素，同時形成了一股紫淡的霧氣徘徊在室內久久不散，如同凝聚熱力一樣。

所以雖然失去毒素的我變得虛弱，但因為毒素被困壓在汗蒸房，所以我又是如此的強大。

可能人死前總會想起一些事情，我腦海間瞬間飄浮出一些畫面，是我之前在真理山上練習「毒霧化模式」時，把毒力聚集在雙掌再從掌心噴出的情況……

現在…

說不定能試一次。

於是我站起、半蹲身子、雙掌向前，感受住周遭的毒息，嘗試著觸摸它們，控制它們的流動。

漸漸地，我緊閉住眼睛調節住內息，把凝困在汗蒸房的毒氣都一一聚集於雙掌之中，再在開之時，大喊一聲，雙掌向前一推！！！！！

「砰──」為數大量的毒氣全都於熱空氣中衝往大門那邊，使得門身「砰砰」作響！

我從未試過…能夠自如控制這般強大的毒氣向一個位置急速流動……

那一刻的我，沒有任何一思雜念。在毒素排出體外之後，人似乎變得更為清晰，彷彿回複當初的自己。

百毒會噬人七情六慾，皆因……相對它來說情感是個危險的存在。

是…因為…

門上的圓形強化玻璃窗漸漸地被濃烈的熱毒氣破壞保護層，玻璃質開始瓦解，就像冰塊溶化一般，到最後整塊玻璃窗被完全消失不見。

毒氣也一股風般透過那裡湧到出面，不需一會我已經腳步搖擺……

我動用到自己最後的力氣前去伸手出外面，把掃把拿走再開門向前踏出汗蒸房。

向外走了一步、兩步、三步……

就正式的倒下了在地上。

全身都已經赤熱得通紅……

我…

已經不行了。

眼前的畫面，一眨即黑。

熱毒 新招

仲以為想殺佢

推爆佢

係咪打算逼曬主角身上啲毒氣再落手殺佢

有冇可能係張憶白做既？
借古春花之名去殺小時，動機係驚小時查到三位醫師之死可能同佢有關，所以先下手為強。
利申： 鳩嗡

古春花行出來，說：「咁你都死唔去？」
然後，佢死咗。

好似好有道理

啲毒散曬出去 全家死曬

‧‧‧

醒來之後，我已經身處於古家的病房之中。我勉強於床上起身，只感覺到渾身暈熱，體力透支。

望望病房外面的暗色，看來現在還處於天黑。

跟我一樣在病房的除了一位半醒的僕人、還有暈迷的鳳凰和瀕死的兩名醫師。

「你醒咗啦？洗唔洗倒杯水你飲？」那位半醒的僕人問。

「唔洗…我幾時俾人送嚟……」我問。

「好似十二點幾個陣…係張憶白醫師送你嚟。」他答。

「阿白…」

「依家都凌晨兩、三點嘍，估唔到有人陪我醒咗，哈哈。」僕人笑著說：「原本我仲懶緊床，發下白日夢咁。不過下次去汗蒸房就唔好勉強自己嘛！量力而為啊。」

「…你又係咩事。」

「我膝頭條筋整親，所以要住喺病房幾日先。」

我點點頭，然後摸一摸自己額頭和胸膛，還是有點熱烘烘的感覺，似乎不會太快好起來，況且剛才我把體內全數毒素凝重、排出，應該要花上一段時間才會重生回復毒素的元氣。

我應該慶幸阿白來到之前百毒的氣霧已經散去，如果沒有凝聚的地方，毒霧氣一接觸到空氣不過三秒便會消散。

因為太無聊又無法四周走動的關係，這一晚我只好跟那位僕人閒聊，聊著聊著也不知道是否太大聲，睡在我鄰床的其中一位淹死醫師身體居然微微顫抖著，我紫毒之眼更看見其體內積下的毒素已經開始衝上腦部之中。

「啊…白啊……白…呀…白……」那醫師忽然怪叫著。

死前的徵兆。因為毒素上腦的關係，會刺激到人的腦部神經運作，有極少可能會產生所謂「回光返照」的現象，但同時會病患者出現幻覺及幻聽等事。

白兄有陰毛

他在叫張憶白醫師他嗎！？

「喂…黎……黎明醫師…佢鬼上身呀！？」那名剛才一直跟我交談的僕人驚問。

我回答：「冇事。」然後按下病床後的「通知按鈕」。

按下之後，醫師們住處的警鐘都會響起，通知醫師要醒來救人。而張憶白在三分鐘之後，亦都極速跑了過來，且在背住大藥箱的情況下。

「黎明…你都醒咗。」張憶白急忙地走進來，開始從藥房取出什麼。

「個通知制係我撳。」我說。

「白…啊──！死命…呀…呀呀呀呀！！！！！！！！！！！！」那名醫師還在胡言亂語，並瞪大雙眼望住張憶白。

張憶白越來越手忙腳亂，最終他取出了一枝嗎啡針一下刺在其心胸上！但醫師此後不是怪叫而是痛叫，於是阿白又手起針落，再刺多一下！！再刺第三下！！！

「白…」我想叫他停手，因為我想說嗎啡注射一次就已經足夠……

但他，還是刺了第四下。

「呯──」回光返照的醫師終於停下了一切動作，死不瞑目。

「…嗄…嗄……嗄…」張憶白喘住氣的鬆手：「反正…佢過一陣都會毒素上腦而死……不如早啲送佢上西天，早登極樂。」

我愣住了。

啊白果然係鬼

仲要好多

仲有無文

呀白係鬼 試佢係咪真百毒

唔通比我估中

無哂毒就快d同人kiss kiss啦

如果帶咗透明膠布之後可以錫
咁帶condom咪可以同夏林啪啪啪

Dom都溶撚埋

今日咁少

Btw
墨說，紙言第141章copy少左一半，有無打算整整佢

膠布得？咁condom都得喇
有聲

一陣睇睇

有文

白兄又想做百毒

冇copy少，個日特別短＿

「黎明，你都早啲休息…」張憶白說完，便用力托起死去的醫師，然後橫抱其屍身離開：「全身流毒，屍體要拎去火化，不得生葬。」

待張憶白離開後，那僕人才呆問：「第…第一次見白醫師咁……」

「…」我望住僕人，問：「當時，個三位醫師係同一時間中毒？」

「係…其實我哋僕人之間都有流傳…係白醫師做……但係諗諗下又冇乜可能…始終為咗上位而殺人係唔存在喺古家，因為大家都係好高忠誠度，況且三位醫師自細就教導白醫師醫術……就好似親生父母咁。」

「咁唯有要先驗一驗…」我望住最後一位奄奄待斃的醫師。

休息一天之後，力氣總算回復了不少。加上有五星級大廚專心烹煮的營養套餐，我身體好快就復原，只欠元氣未補。

我的元氣主要為「毒」，雖然我身體會自動製造出毒細胞，我透過休養就能夠漸漸回復元氣，不過速度還是不夠快，所以我就決定前往醫療室偷點毒藥來用。

我在藥材櫃子中隨便取了點相思豆、附子草、水毒芹、達芙妮、黑櫻桃、軟枝黃蟬、馬鐸、如意草，再附上一隻被曬乾的黑曼巴蛇混在鍋中煮。

出奇地，我在醫療室收集藥材時，竟然感受到百毒的氣息……

沒可能。

古家…有百毒人的存在？！但這…明明是我專屬的百毒氣息，而且含量極其微弱，根本只有一個小瓶般的毒力。

主角幾時可以周圍走唔洗放毒

我透過紫毒之眼，總算尋找到百毒氣息的來源，是源自張憶白他工作桌的一個被鎖上的抽屜中。

裡頭到底裝著了什麼，藏住了什麼……

基於身為百毒人，我有義務查出所謂何事，加上我感覺張憶白與被毒的三名醫師有些微妙的關係，所以我決定先帶針過去病房驗最後一名未完全死去的醫師身體。

我把不同的針往其不同的穴位刺入，把針抽出時再看望血的色深、氣味、味道，借此分別出醫師被什麼下毒。真理老師曾經說過，當成為百毒人一刻自身就會對毒物十分敏感，加上我已經擁有紫毒之眼，要查出他體內存在住什麼毒一點也不困難。

不花一會，我就總結出醫師體內含有以下毒物，全都是我在真理山上我閱讀過真理老師所寫的《稀有毒物圖鑑》和《毒物與牠們的產地中》見過，全都是最珍貴的罕有毒物……

要採集這些毒物不是需花費大量金錢，便是要浪費極多時間，有好幾種是連正常毒師也不會認知或一世不會接觸到的毒物，收集的難道比擬得上……在「五極毒」之下。

用得上這些極其珍罕的毒物，那就肯定意味住是連毒師界也列為禁藥的一種。

但我印象之中，又沒見過此等配方的毒藥……

答案，恐怕要打開張憶白的抽屜才進一步知道。

毒物與牠們的產地

Lm

古家潛行者

佢又食古家煮嘅野洗唔洗俾錢

其實白就係第二個百毒人
百毒vs百毒
最後小時連白都食撚埋變完全體

食人

應該係白覺得小時醫術高明驚阻佢上位，然後殺佢滅口

今晚有冇

咁都諗到 佩服

文呢文呢

在我喝完那碗私下煎成的雜錦百毒湯後，整個人隨即精神抖擻，氣力回復不少。不過，我神經沒有因此鬆懈下來，因為古家當中的陰謀都多的是……

包括…我昨天被人刻意困在汗蒸房中，要不是我能夠及時掌握毒氣的移動及大量的毒氣一同凝困於一室中使得門上的玻璃窗被溶解，我早就在裡面脫水而死。

所以我現在要前去詢問的，是最有嫌疑的張憶白，儘管他算是在古家待我不薄。但還未起步，醫療室外已經傳來一陣腳步聲，入來的人是……古春花。

「…」我們彼此互相對望住。

「琴日唔好意思。」雙手放在背後的他走過來……

然後，亮出了右手…

把一束鮮艷華美的花，給我。

還未弄清情況的我，不敢有太大舉動，但原本我還想著他背後的雙手是藏著什麼危險性武器。

「我約咗你喺蒸汗房等，不過冇准時去到，因為需要處理一啲事，但估唔到你尋晚就喺個到出事。」他由始至終沒有直視過我，只盯住淡黃的牆身徑自說下去：「束花，就當係我嘅道歉。」

藍寶色的秀髮輕輕地隨風而擺，其俊逸分明的輪廓都顯現出來。

this

「係…」過幾秒之後，我才懂得反應把花收下：「咁你原本見我有咩想講。」

昨夜…真的是古春花這個傢伙約我到汗蒸房等？那就是說阿白交代的是真話，不過古春花約我去那個地方到底有什麼企圖……

啊…

我為什麼要把他這束花收下…

「冇太特別，只係想了解清楚一啲事，不過已經唔洗。」古春花轉身離開，嘆笑一聲：「原來世上真係有報應……但似乎時辰未到。」

望住他的漸遠的背影，我還在思索這一句的用意，到我低頭望住那束花才心頭一震。這些花…都有被壓爛過的痕跡，只是被人勉強地收納為一束花。

他…

是報復我壓爛了他庭園中的花嗎，叫人約我去那兒打算借刀殺人，派一名手下前去卡住汗蒸房的門柄……一來又可以有不在場證據。

如果真的是這樣的話，只能說這個叫古春花的人城府也很陰深地說。

仲有冇呀

is

男人老狗送花
好有愛

好想瘋狂睇墨說既文

小時後宮又多一個人

gay